[
    {
        "id": 0,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "1458084 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Pol\u00edtica)",
                    "titulo": "C\u00e2mara aprova piso salarial para enfermeiros",
                    "resumo": "<p>A C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira (4), por 449 favor\u00e1veis e 12 contr\u00e1rios, o projeto de lei \u00a0que institui piso salarial para enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem e parteiras. Oriundo do Senado, a mat\u00e9ria segue para san\u00e7\u00e3o presidencial.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1458084&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1458084&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Pelo texto, o valor m\u00ednimo inicial para os enfermeiros ser\u00e1 de R$ 4.750, a ser pago nacionalmente tanto em hospitais p\u00fablicos e quanto em privados. Nos demais casos, o piso ser\u00e1 proporcional: 70% do piso dos enfermeiros para os t\u00e9cnicos de enfermagem e 50% do valor para os auxiliares de enfermagem e para as parteiras.</p>\n\n<p>Com a galeria do plen\u00e1rio lotada de profissionais que defendem a proposta, essa foi a primeira vota\u00e7\u00e3o ap\u00f3s as restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia de covid-19 em que foi permitida a presen\u00e7a do p\u00fablico externo.</p>\n\n<p>O texto estabelece que o piso da categoria ser\u00e1 reajustado com base no \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC) e garante ainda a manuten\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios eventualmente superiores ao valor inicial sugerido, independentemente da jornada de trabalho para a qual o profissional tenha sido contratado.</p>\n\n<p>\u201cOs profissionais da enfermagem comp\u00f5em mais de 70% da for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade, sendo que 90% destes s\u00e3o mulheres, muitas com dupla\" \u2014 ou tripla \u2014 \"jornada. Na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, h\u00e1 mais de 200 mil profissionais compondo as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, de Consult\u00f3rio na Rua, UPAs, centros de especialidades, salas de vacina e nos diversos programas de sa\u00fade. Al\u00e9m de presentes 24 horas nas unidades hospitalares, a enfermagem atua desde a porta de entrada, nos servi\u00e7os de emerg\u00eancia, setor de internamento, UTIs, centros cir\u00fargicos, entre outros\u201d, defendeu a relatora da proposta, deputada Carmen Zanotto (Cidadania \u2013 SC).</p>\n\n<p>Segundo Carmen Zanotto, a proposta tem impacto de R$ 50 milh\u00f5es ao ano na Uni\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o sobre os gastos dos entes p\u00fablicos e do setor privado. A deputada afirmou que os parlamentares estudam formas de viabilizar recursos para garantir o piso salarial. Entre as op\u00e7\u00f5es analisadas est\u00e1 a desonera\u00e7\u00e3o de encargos e a amplia\u00e7\u00e3o de recursos a serem repassados pelo Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) aos estados e munic\u00edpios.</p>\n\n<h2>Contr\u00e1rio</h2>\n\n<p>\u00danico partido contr\u00e1rio \u00e0 medida, o Partido Novo tentou retirar a proposta da pauta de vota\u00e7\u00e3o desta quarta-feira. Para o l\u00edder da sigla, deputado Tiago Mitraud (MG), a medida \u00e9 eleitoreira e tem alto impacto or\u00e7ament\u00e1rio.</p>\n\n<p>\u201cEste projeto vai acabar com a sa\u00fade brasileira, porque vamos ver as santas casas fechando, leitos de sa\u00fade fechando e os profissionais que hoje est\u00e3o aqui lutando pelo piso desempregados, porque os munic\u00edpios n\u00e3o conseguir\u00e3o pagar esse piso\u201d, disse.</p>\n\n<h2>Desafio</h2>\n\n<p>O texto aprovado n\u00e3o indica fonte de recursos para o pagamento do piso. Segundo o l\u00edder do governo, deputado Ricardo Barros (PP-PR), a cria\u00e7\u00e3o do piso \u00e9 um grande desafio para os cofres p\u00fablicos.</p>\n\n<p>\"Hoje grandes desafios para serem enfrentados por esta Casa. Temos os R$ 2 bilh\u00f5es prometidos para as Santas Casas, os R$ 5 bilh\u00f5es para o transporte coletivo urbano. Temos o Plano Safra, que precisa de mais R$ 2 bilh\u00f5es, e temos este projeto da enfermagem. S\u00e3o R$ 16 bilh\u00f5es. Todos eles est\u00e3o aguardando a fonte dos recursos e estamos trabalhando demoradamente, insistentemente, na busca de recursos para garantir as conquistas, para que elas sejam efetivas\u201d, afirmou.</p>\n\n<p>Segundo estimativas da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (CNSa\u00fade), a aprova\u00e7\u00e3o do PL causar\u00e1 um aumento de 12% no pre\u00e7o dos planos de sa\u00fade. A confedera\u00e7\u00e3o re\u00fane estabelecimentos hospitalares privados e filantr\u00f3picos do Brasil, al\u00e9m de cl\u00ednicas, casas de sa\u00fade, laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas e patologia cl\u00ednica, servi\u00e7os de diagn\u00f3stico, imagem e fisioterapia, entre outras unidades do g\u00eanero, totalizando mais de 250 mil estabelecimentos pelo pa\u00eds.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T00:52:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2022-05/camara-aprova-piso-salarial-para-enfermeiros",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img20220504124032646.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627315ee19d2248e4d000091",
                    "fonte": "R7 (Pol\u00edtica)",
                    "titulo": "C\u00e2mara aprova piso para profissionais da enfermagem",
                    "resumo": "<p>Apenas o Novo declarou voto contr\u00e1rio ao texto</p><p>O post C\u00e2mara aprova piso para profissionais da enfermagem apareceu primeiro em Revista Oeste.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T00:09:02",
                    "link": "https://revistaoeste.com/politica/camara-aprova-piso-para-profissionais-da-enfermagem/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62730eb643527f3c04000334",
                    "fonte": "R7 (Pol\u00edtica)",
                    "titulo": "C\u00e2mara aprova piso salarial para profissionais da enfermagem",
                    "resumo": "Projeto n\u00e3o especifica fonte de custeio para o pagamento; texto s\u00f3\u00a0seguir\u00e1 para a san\u00e7\u00e3o quando o Congresso indicar os recursos",
                    "data_publ": "2022-05-04T23:59:19",
                    "link": "http://noticias.r7.com/politica/camara-aprova-piso-salarial-para-profissionais-da-enfermagem-04052022",
                    "img": "https://img.r7.com/images/plenario-da-camara-dos-deputados-04052022201538226"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6272fd53ca9084529300127e",
                    "fonte": "R7 (Pol\u00edtica)",
                    "titulo": "Profissionais de enfermagem pressionam C\u00e2mara por piso salarial",
                    "resumo": "<p>Conforme a proposta, o valor m\u00ednimo inicial para os enfermeiros ser\u00e1 de R$ 4</p>",
                    "data_publ": "2022-05-04T22:23:27",
                    "link": "https://revistaoeste.com/politica/profissionais-de-enfermagem-pressionam-camara-por-piso-salarial/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            }
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628aa8e019d224b1c600cfca",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "FGTS: Calend\u00e1rio do novo Saque Extraordin\u00e1rio",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia FGTS: Calend\u00e1rio do novo Saque Extraordin\u00e1rio apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-22T21:19:15",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/22/fgts-calendario-do-novo-saque-extraordinario/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/copyofwhatsappimage20220321at17-22052022181929625"
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628900df19d22439100056b0",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Como agir se o saque extraordin\u00e1rio do FGTS n\u00e3o tiver libera\u00e7\u00e3o?",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Como agir se o saque extraordin\u00e1rio do FGTS n\u00e3o tiver libera\u00e7\u00e3o? apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-21T15:07:29",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/21/como-agir-se-o-saque-extraordinario-do-fgts-nao-tiver-liberacao/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/valores-fgts-21052022121025251"
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62859df0416eb9e7c2000086",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Atual calend\u00e1rio do Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS para os brasileiros",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Atual calend\u00e1rio do Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS para os brasileiros apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-19T01:29:53",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/18/atual-calendario-do-saque-extraordinario-do-fgts-para-os-brasileiros/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/copyofwhatsappimage20220321at17-18052022223129502"
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628281facd77c0bba000003a",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Sistema online para o Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS na Caixa",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Sistema online para o Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS na Caixa apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-16T16:54:43",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/16/sistema-online-para-o-saque-extraordinario-do-fgts-na-caixa/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627e55f34b495569d2000edc",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Calend\u00e1rio do Saque extraordin\u00e1rio do FGTS com a Caixa",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Calend\u00e1rio do Saque extraordin\u00e1rio do FGTS com a Caixa apareceu primeiro no Mix Vale Trabalhadores\u00a0nascidos em maio\u00a0podem, a partir de s\u00e1bado (14), realizar o saque extraordin\u00e1rio no valor de at\u00e9 R$ 1 [\u2026]</p><p>Esta not\u00edcia Calend\u00e1rio do Saque extraordin\u00e1rio do FGTS com a Caixa apareceu primeiro no Mix Vale. www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-13T12:57:08",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/13/calendario-do-saque-extraordinario-do-fgts-com-a-caixa/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627989944b49553531000b93",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Calend\u00e1rio para retiradas de Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Calend\u00e1rio para retiradas de Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-09T21:35:45",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/09/calendario-para-retiradas-de-saque-extraordinario-do-fgts/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/copyofwhatsappimage20220321at17-09052022183725365"
                },
                "importancia": 0.18181818181818182
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62780ffe4b4955536100054c",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Calend\u00e1rio da Caixa do FGTS pelo Saque-anivers\u00e1rio",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Calend\u00e1rio da Caixa do FGTS pelo Saque-anivers\u00e1rio apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-08T18:45:27",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/08/calendario-da-caixa-do-fgts-pelo-saque-aniversario/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627540034b49551bf200012a",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Quem fica sem o Saque extraordin\u00e1rio do FGTS autom\u00e1tico",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Quem fica sem o Saque extraordin\u00e1rio do FGTS autom\u00e1tico apareceu primeiro no Mix Vale Quem optou por n\u00e3o aceitar\u00a0os saques emergenciais do [\u2026]</p><p>Esta not\u00edcia Quem fica sem o Saque extraordin\u00e1rio do FGTS autom\u00e1tico apareceu primeiro no Mix Vale. www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-06T15:32:30",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/06/quem-fica-sem-o-saque-extraordinario-do-fgts-automatico/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.09090909090909091
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62744cb84b49550aa2000193",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Calend\u00e1rio para Saque Extraordin\u00e1rio dos valores de FGTS",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Calend\u00e1rio para Saque Extraordin\u00e1rio dos valores de FGTS apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T22:14:29",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/05/calendario-para-saque-extraordinario-dos-valores-de-fgts/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/copyofwhatsappimage20220321at17-05052022191626316"
                },
                "importancia": 0.18181818181818182
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62743bd6ca908421a2000b3d",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Cidade Alerta Paran\u00e1 Ao Vivo | 05/05/2022",
                    "resumo": "<p>Cidade Alerta Paran\u00e1 Ao Vivo | 05/05/2022</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T20:55:03",
                    "link": "https://ricmais.com.br/noticias/cidade-alerta-parana-ao-vivo-05-05-2022/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62743bd64b495526a70028ab",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Cidade Alerta Londrina Ao Vivo | 05/05/2022",
                    "resumo": "<p>Cidade Alerta Londrina Ao Vivo | 05/05/2022</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T20:54:03",
                    "link": "https://ricmais.com.br/noticias/cidade-alerta-londrina-ao-vivo-05-05-2022/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62743bd7ca9084aeff000098",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Cidade Alerta Oeste Ao Vivo | 05/05/2022",
                    "resumo": "<p>Cidade Alerta Oeste Ao Vivo | 05/05/2022</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T20:50:03",
                    "link": "https://ricmais.com.br/noticias/cidade-alerta-oeste-ao-vivo-05-05-2022/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62743906ca908421a200075a",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Cidade Alerta Maring\u00e1 Ao Vivo | 05/05/2022",
                    "resumo": "<p>Cidade Alerta Maring\u00e1 Ao Vivo | 05/05/2022</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T20:40:03",
                    "link": "https://ricmais.com.br/noticias/cidade-alerta-maringa-ao-vivo-05-05-2022/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            }
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6283b1bbc012ad7757000adc",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 no Cidade 190 desta ter\u00e7a-feira (17/05)",
                    "resumo": "<p></p><p>Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 no Cidade 190 desta ter\u00e7a-feira (17) na TV Cidade Fortaleza</p>",
                    "data_publ": "2022-05-17T14:29:19",
                    "link": "https://gcmais.com.br/aovivo/2022/05/17/acompanhe-as-principais-noticias-do-ceara-no-cidade-190-desta-terca-feira-17-05/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.16666666666666666
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6279936a4b4955a1b3000ad9",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 Jornal da Cidade desta segunda-feira (09)",
                    "resumo": "<p></p><p>>>Siga o GCMAIS no Google Not\u00edcias<< Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 Jornal da Cidade desta segunda-feira (09) na TV Cidade Fortaleza</p>",
                    "data_publ": "2022-05-09T22:17:38",
                    "link": "https://gcmais.com.br/aovivo/2022/05/09/acompanhe-as-principais-noticias-do-ceara-jornal-da-cidade-desta-segunda-feira-09/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.3333333333333333
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627531efca9084793b0005c2",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 no Cidade 190 desta sexta-feira (06/05)",
                    "resumo": "<p></p><p>Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 no Cidade 190 desta sexta-feira (06) na TV Cidade Fortaleza</p>",
                    "data_publ": "2022-05-06T14:32:36",
                    "link": "https://gcmais.com.br/aovivo/2022/05/06/acompanhe-as-principais-noticias-do-ceara-no-cidade-190-desta-sexta-feira-06-05/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.16666666666666666
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62744d6bca9084f73500058d",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 Jornal da Cidade desta quinta-feira (05)",
                    "resumo": "<p></p><p>>>Siga o GCMAIS no Google Not\u00edcias<< Acompanhe as principais not\u00edcias do Cear\u00e1 Jornal da Cidade desta quinta-feira (05) na TV Cidade Fortaleza</p>",
                    "data_publ": "2022-05-05T22:15:32",
                    "link": "https://gcmais.com.br/aovivo/2022/05/05/acompanhe-as-principais-noticias-do-ceara-jornal-da-cidade-desta-quinta-feira-05/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.3333333333333333
            }
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://tribunapr.uol.com.br/noticias/brasil/resultado-lotofacil-2515-veja-os-numeros-sorteados-neste-sabado/",
                    "fonte": "UOL",
                    "titulo": "Resultado Lotof\u00e1cil 2515: veja os n\u00fameros sorteados neste s\u00e1bado",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudojpg\" />   A Caixa sorteia neste s\u00e1bado (7) o concurso 2515 da Lotof\u00e1cil. O pr\u00eamio para quem acertar as 15 dezenas da [?]",
                    "data_publ": "2022-05-07T21:11:00",
                    "link": "https://tribunapr.uol.com.br/noticias/brasil/resultado-lotofacil-2515-veja-os-numeros-sorteados-neste-sabado/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.4
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://tribunapr.uol.com.br/loterias/resultado-timemania-1780-veja-os-numeros-sorteados-neste-sabado/",
                    "fonte": "UOL",
                    "titulo": "Resultado Timemania 1780: veja os n\u00fameros sorteados neste s\u00e1bado",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudojpg\" />   A Caixa sorteia neste s\u00e1bado (7) os sete n\u00fameros do concurso 1780 da Timemania. A loteria dos apaixonados por futebol [?]",
                    "data_publ": "2022-05-07T21:08:45",
                    "link": "https://tribunapr.uol.com.br/loterias/resultado-timemania-1780-veja-os-numeros-sorteados-neste-sabado/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.4
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://tribunapr.uol.com.br/loterias/resultado-dia-de-sorte-600-veja-os-numeros-sorteados-nesta-quinta-feira/",
                    "fonte": "UOL",
                    "titulo": "Resultado Dia de Sorte 600: veja os n\u00fameros sorteados nesta quinta-feira",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudojpg\" />   A Caixa sorteia nesta quinta-feira (3) o concurso 600 do Dia de Sorte. O pr\u00eamio deste sorteio \u00e9 de R$ [?]",
                    "data_publ": "2022-05-05T21:10:00",
                    "link": "https://tribunapr.uol.com.br/loterias/resultado-dia-de-sorte-600-veja-os-numeros-sorteados-nesta-quinta-feira/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            }
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2022/05/16/sine-maceio-disponibiliza-141-vagas-de-emprego-nesta-segunda-confira-as-vagas.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Sine Macei\u00f3 disponibiliza 141 vagas de emprego nesta segunda; confira",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/kzwQou9SCqRozkk5SxhMbWKsTuM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/B/WxYNzSRBSU4ziAzbNFgg/26ma-sine-shopping-popular-41-1024x680.jpg\" /><br />   Candidatos podem se candidatar a uma vaga por e-mail ou de forma presencial. Vagas s\u00e3o para diversas \u00e1reas. Sine disponibiliza diversas vagas de emprego e est\u00e1gio\nSecom/Macei\u00f3\nO Sine Macei\u00f3 oferta 141 vagas de emprego para todos os n\u00edveis de escolaridade a partir desta segunda-feira (16).Compartilhe no Telegram\nDentre as vagas dispon\u00edveis est\u00e3o: auxiliar de produ\u00e7\u00e3o, confeitaria e padaria, controlador de pragas, gar\u00e7om, lavador de carro, fisioterapeuta, recepcionista e est\u00e1gios para diversas \u00e1reas.Os interessados devem enviar o curr\u00edculo para o imosine.semtabes@gmail.com, especificando a vaga escolhida no campo assunto do e-mail.\nJ\u00e1 quem optar pela forma presencial, basta comparecer \u00e0 unidade munido de seus documentos das 8h \u00e0s 14h. O atendimento \u00e9 realizado na unidade do Sine Macei\u00f3 no 2\u00ba piso do Shopping Popular, no Centro, de segunda a sexta-feira, por ordem de chegada.\nPara informa\u00e7\u00f5es, o Sine disp\u00f5e do n\u00famero de WhatsApp no (82) 9-8879-1919 ou ligando para 0800-082-6205.Veja mais not\u00edcias da regi\u00e3o do g1 AL",
                    "data_publ": "2022-05-16T12:53:05",
                    "link": "https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2022/05/16/sine-maceio-disponibiliza-141-vagas-de-emprego-nesta-segunda-confira-as-vagas.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/kzwQou9SCqRozkk5SxhMbWKsTuM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/B/WxYNzSRBSU4ziAzbNFgg/26ma-sine-shopping-popular-41-1024x680.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2022/05/10/sine-acre-oferece-50-vagas-de-emprego-nesta-terca-feira-10-confira-a-lista.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sine Acre oferece 50 vagas de emprego nesta ter\u00e7a-feira (10); confira a lista",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/DqYC1EqkTqDT4lVSd0oIXwaIdLc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/b/QV2BYZTj2F1Qqllp1Gsg/pexels-malte-luk-2244746.jpg\" /><br />   Atendimento de oferta de emprego est\u00e1 sendo feito exclusivamente por telefone. H\u00e1 vaga para mec\u00e2nico de autom\u00f3vel em Rio Branco\nMalte Luk/Pexels\nO Sistema Nacional de Emprego do Acre (Sine) disponibiliza 50 vagas para diversas \u00e1reas nesta ter\u00e7a-feira (10) em Rio Branco. Atendimento de oferta de emprego est\u00e1 sendo feito exclusivamente por telefone.\nO candidato \u00e0 vaga deve atualizar o seu cadastro no Sine. Aqueles que n\u00e3o tiverem cadastro na institui\u00e7\u00e3o, devem levar os seguintes documentos: Carteira de Trabalho, Identidade/CPF, T\u00edtulo de Eleitor, comprovante de escolaridade e de endere\u00e7o.\nAs vagas s\u00e3o rotativas, ou seja, s\u00e3o disponibilizadas para o dia, podendo n\u00e3o estar mais dispon\u00edveis para o dia seguinte.\nO Sine se responsabiliza por encaminhar cinco pessoas, no perfil solicitado pelo empregador, para que ele possa escolher qual vai preencher a vaga. O cidad\u00e3o pode verificar se a vaga ainda est\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s do telefone 0800 647 8182 ou (68) 3224-5094.\nSine Acre oferta 50 vagas de emprego em Rio Branco \nDivulga\u00e7\u00e3o/Sine Acre",
                    "data_publ": "2022-05-10T12:00:40",
                    "link": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2022/05/10/sine-acre-oferece-50-vagas-de-emprego-nesta-terca-feira-10-confira-a-lista.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/DqYC1EqkTqDT4lVSd0oIXwaIdLc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/b/QV2BYZTj2F1Qqllp1Gsg/pexels-malte-luk-2244746.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2022/05/09/sine-acre-oferece-45-vagas-de-emprego-nesta-segunda-feira-9-confira-a-lista.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sine Acre oferece 45 vagas de emprego nesta segunda-feira (9); confira a lista",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/Vc4Iw8Q6c3H1blFZsk9TVDSGV9A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/3/QTfBbLTv2A1USSIF1sFQ/sigmund-4khklzujeyi-unsplash.jpg\" /><br />   Atendimento de oferta de emprego est\u00e1 sendo feito exclusivamente por telefone. H\u00e1 vagas eletricista em Rio Branco\nReprodu\u00e7\u00e3o/Unsplash\nO Sistema Nacional de Emprego do Acre (Sine) disponibiliza 45 vagas para diversas \u00e1reas nesta segunda-feira (9) em Rio Branco. O atendimento est\u00e1 sendo feito exclusivamente por telefone.\nO candidato \u00e0 vaga deve atualizar o seu cadastro no Sine. Aqueles que n\u00e3o tiverem cadastro na institui\u00e7\u00e3o devem levar os seguintes documentos: Carteira de Trabalho, Identidade/CPF, T\u00edtulo de Eleitor, comprovante de escolaridade e de endere\u00e7o.\nAs vagas s\u00e3o rotativas, ou seja, s\u00e3o disponibilizadas para o dia, podendo n\u00e3o estar mais dispon\u00edveis para o dia seguinte. O atendimento presencial continua sendo na Organiza\u00e7\u00e3o em Centros de Atendimento (OCA). \nO Sine se responsabiliza por encaminhar cinco pessoas, no perfil solicitado pelo empregador, para que ele possa escolher qual vai preencher a vaga. O cidad\u00e3o pode verificar se a vaga ainda est\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s dos telefones (68) 3224-5094  (68) 3224-1519, (68) 3223-6502 ou (68) 0800 647 8182.\nSine Acre oferta 45 vagas de emprego nesta segunda-feira (9)\nDivulga\u00e7\u00e3o/Sine Acre",
                    "data_publ": "2022-05-09T12:01:05",
                    "link": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2022/05/09/sine-acre-oferece-45-vagas-de-emprego-nesta-segunda-feira-9-confira-a-lista.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/Vc4Iw8Q6c3H1blFZsk9TVDSGV9A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/3/QTfBbLTv2A1USSIF1sFQ/sigmund-4khklzujeyi-unsplash.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2022/05/06/sine-acre-oferece-46-vagas-de-emprego-nesta-sexta-feira-6-confira-a-lista.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sine Acre oferece 46 vagas de emprego nesta sexta-feira (6); confira a lista",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/DqYC1EqkTqDT4lVSd0oIXwaIdLc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/b/QV2BYZTj2F1Qqllp1Gsg/pexels-malte-luk-2244746.jpg\" /><br />   Atendimento de oferta de emprego est\u00e1 sendo feito exclusivamente por telefone. H\u00e1 vagas para mec\u00e2nico de autom\u00f3vel em Rio Branco\nMalte Luk/Pexels\nO Sistema Nacional de Emprego do Acre (Sine) disponibiliza 46 vagas para diversas \u00e1reas nesta sexta-feira (6) em Rio Branco. O atendimento est\u00e1 sendo feito exclusivamente por telefone.\nO candidato \u00e0 vaga deve atualizar o seu cadastro no Sine. Aqueles que n\u00e3o tiverem cadastro na institui\u00e7\u00e3o devem levar os seguintes documentos: Carteira de Trabalho, Identidade/CPF, T\u00edtulo de Eleitor, comprovante de escolaridade e de endere\u00e7o.\nAs vagas s\u00e3o rotativas, ou seja, s\u00e3o disponibilizadas para o dia, podendo n\u00e3o estar mais dispon\u00edveis para o dia seguinte. O atendimento presencial continua sendo na Organiza\u00e7\u00e3o em Centros de Atendimento (OCA). \nO Sine se responsabiliza por encaminhar cinco pessoas, no perfil solicitado pelo empregador, para que ele possa escolher qual vai preencher a vaga. O cidad\u00e3o pode verificar se a vaga ainda est\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s dos telefones (68) 3224-5094  (68) 3224-1519, (68) 3223-6502 ou (68) 0800 647 8182.\nSine Acre oferta 46 vagas de emprego nesta sexta-feira\nDivulga\u00e7\u00e3o/Sine Acre",
                    "data_publ": "2022-05-06T12:01:11",
                    "link": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2022/05/06/sine-acre-oferece-46-vagas-de-emprego-nesta-sexta-feira-6-confira-a-lista.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/DqYC1EqkTqDT4lVSd0oIXwaIdLc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/b/QV2BYZTj2F1Qqllp1Gsg/pexels-malte-luk-2244746.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            }
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/25/dolar-comercial-opera-em-alta-r-4856.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em alta de 0,63%, vendido a R$ 4,843; Bolsa cai",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/f4/2020/02/14/dolar-1581677836476_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial subia na manh\u00e3 desta quarta-feira (25). Por volta das 10h20 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), a moeda valorizava 0,63%, vendida a R$ 4,843.",
                    "data_publ": "2022-05-25T12:19:18",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/25/dolar-comercial-opera-em-alta-r-4856.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/23/cotacao-dolar-23-de-maio-bolsa.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em queda pelo 3\u00ba preg\u00e3o seguido, cotada a R$ 4,813; Bolsa sobe",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/1e/2022/01/14/notas-dolar-dolares-economia-1642179647439_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial operava em queda na manh\u00e3 de hoje, registrando baixa pelo terceiro preg\u00e3o seguido. Por volta das 10h05, a moeda norte-americana registrava baixa de 1,25%, cotada no valor de R$ 4,813.",
                    "data_publ": "2022-05-23T13:15:10",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/23/cotacao-dolar-23-de-maio-bolsa.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/20/dolar-comercial-opera-em-queda-r-4905.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em queda de 1,03%, a R$ 4,866, e Bolsa sobe 0,97%",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/6c/2018/11/13/dolar-dolar-cambio-real-estados-unidos-bolsa-de-valores-mercado-bovespa-ibovespa-b3-1542152549651_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial operava em queda e a Bolsa em alta na tarde de hoje (20). Por volta das 16h10 (de Bras\u00edlia) a moeda norte-americana ca\u00eda 1,03%, negociada a R$ 4,866, a caminho de registrar nova desvaloriza\u00e7\u00e3o semanal, em linha com recente arrefecimento da divisa norte-americana no exterior, enquanto novas medidas de est\u00edmulo econ\u00f4mico na China pareciam aliviar o fragilizado sentimento global.",
                    "data_publ": "2022-05-20T12:22:49",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/20/dolar-comercial-opera-em-queda-r-4905.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/17/dolar-comercial-opera-em-queda-r-4996.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em queda de 1,96%, vendido a R$ 4,953; Bolsa sobe 0,64%",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/6c/2018/11/13/dolar-dolar-cambio-real-estados-unidos-bolsa-de-valores-mercado-bovespa-ibovespa-b3-1542152549651_v2_142x100.jpg\" />  Ap\u00f3s tr\u00eas quedas seguidas, o d\u00f3lar comercial mantinha a tend\u00eancia nas opera\u00e7\u00f5es da manh\u00e3 de hoje (17). Por volta das 14h05 (de Bras\u00edlia), a moeda norte-americana ca\u00eda 1,96%, negociada a R$ 4,953.",
                    "data_publ": "2022-05-17T12:23:10",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/17/dolar-comercial-opera-em-queda-r-4996.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/16/dolar-comercial-opera-em-alta-r-5075.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em alta de 0,29%, a R$ 5,072; Bolsa sobe 1,24%",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/f4/2020/02/14/dolar-1581677836476_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial e a Bolsa operavam em alta nas opera\u00e7\u00f5es da tarde de hoje (16). Por volta das 13h10 (de Bras\u00edlia), a moeda norte-americana subia 0,29%, negociada a R$ 5,072, com investidores replicando a volatilidade externa em meio a nova abertura negativa nas bolsas de valores em Nova York e falta de dire\u00e7\u00e3o comum nos mercados globais de moedas.",
                    "data_publ": "2022-05-16T12:32:15",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/16/dolar-comercial-opera-em-alta-r-5075.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/13/dolar-comercial-opera-em-queda-r-5136.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em queda de 1%, a R$ 5,084, e Bolsa sobe 1,65%; acompanhe",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/2a/2020/03/09/o-dolar-comercial-terminou-o-dia-no-brasil-a-r-473-em-alta-de-203-1583790534901_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial operava em queda e a Bolsa em alta na tarde de hoje. Por volta das 12h40 (de Bras\u00edlia), a moeda norte-americana ca\u00eda 1,09%, vendida a R$ 5,084, acompanhando uma melhora no apetite por risco internacional, embora ainda estivesse a caminho de marcar sua quarta valoriza\u00e7\u00e3o semanal seguida.",
                    "data_publ": "2022-05-13T12:22:59",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/13/dolar-comercial-opera-em-queda-r-5136.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/10/dolar-comercial-opera-em-queda-r-5141.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em baixa de 0,66%, vendido a R$ 5,122; Bolsa sobe",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/2a/2020/03/09/o-dolar-comercial-terminou-o-dia-no-brasil-a-r-473-em-alta-de-203-1583790534901_v2_142x100.jpg\" />  Ap\u00f3s tr\u00eas altas seguidas, o d\u00f3lar comercial quebrava a tend\u00eancia nas opera\u00e7\u00f5es da manh\u00e3 de hoje (10). Por volta das 10h20 (de Bras\u00edlia), a moeda norte-americana ca\u00eda 0,66%, vendida a R$ 5,122.",
                    "data_publ": "2022-05-10T12:17:33",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/10/dolar-comercial-opera-em-queda-r-5141.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/09/dolar-comercial-opera-em-alta-r-5140.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em alta de 1,4%, a R$ 5,147; Bolsa cai 1,66%",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/2a/2020/03/09/o-dolar-comercial-terminou-o-dia-no-brasil-a-r-473-em-alta-de-203-1583790534901_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial come\u00e7ou a semana operando em forte alta. Por volta das 11h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), a moeda norte-americana subia 1,4%, cotada a R$ 5,147.",
                    "data_publ": "2022-05-09T12:19:24",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/09/dolar-comercial-opera-em-alta-r-5140.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/06/dolar-comercial-opera-em-alta-r-5056.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "D\u00f3lar opera em alta de 1,64%, vendido a R$ 5,099; Bolsa sobe",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/6c/2018/11/13/dolar-dolar-cambio-real-estados-unidos-bolsa-de-valores-mercado-bovespa-ibovespa-b3-1542152549651_v2_142x100.jpg\" />  O d\u00f3lar comercial operava em alta na manh\u00e3 desta sexta (6). Por volta das 10h30 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), a moeda subia 1,64%, negociada a R$ 5,099.",
                    "data_publ": "2022-05-06T12:35:45",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2022/05/06/dolar-comercial-opera-em-alta-r-5056.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            }
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2022/05/20/alagoas-registra-13-casos-de-covid-e-nenhuma-morte-pela-doenca.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Alagoas registra 13 casos de Covid e nenhuma morte pela doen\u00e7a",
                    "resumo": "Estado n\u00e3o registra \u00f3bitos h\u00e1 8 dias consecutivos.  Alagoas registrou 13 novos casos de Covid e n\u00e3o teve nenhuma morte pela doen\u00e7a nas \u00faltimas 24 horas. Os dados constam no boletim epidemiol\u00f3gico da Secretaria de Estado da Sa\u00fade (Sesau) desta sexta-feira (20). Com isso, o estado est\u00e1 h\u00e1 oito dias seguidos sem novas mortes por Covid.Compartilhe no Telegram\nO total de \u00f3bitos registrados desde o in\u00edcio da pandemia permanece sendo 6.936. Alagoas confirmou 298.657 casos conhecidos do coronav\u00edrus. \nDo total de pessoas diagnosticadas com a doen\u00e7a, 291.394 j\u00e1 conclu\u00edram o per\u00edodo de isolamento domiciliar e n\u00e3o apresentam mais sintomas, portanto, s\u00e3o consideradas recuperadas.\nO estado ainda tem 890 casos em investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica. Todos s\u00e3o considerados suspeitos at\u00e9 que saiam resultados de exames para detec\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\nDos 118 leitos exclusivos para casos de Covid e S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG), 21 est\u00e3o ocupados nesta sexta, o que corresponde a uma taxa de ocupa\u00e7\u00e3o de 18%. Esse n\u00famero de leitos corresponde a todos os tipos: entre UTI, UTI intermedi\u00e1ria, leitos com respirador e leitos cl\u00ednicos.\nConsiderando apenas os leitos de UTI, as taxas de ocupa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de 32% (estado), 48% (Macei\u00f3) e 13% (interior). Dos 37 leitos dispon\u00edveis no estado, 12 est\u00e3o ocupados. 3",
                    "data_publ": "2022-05-20T21:05:34",
                    "link": "https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2022/05/20/alagoas-registra-13-casos-de-covid-e-nenhuma-morte-pela-doenca.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/12/sergipe-registra-20-casos-conhecidos-de-covid-19.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sergipe registra 20 casos conhecidos de Covid-19",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/_3_sj34qeAse_bA5nqKWrnAbBU0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/o/C/8rfODBTJ2h3qKLTAADJw/testes-covid-fiocruz.jpg\" /><br />   Desde o in\u00edcio da pandemia, 327.218 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.345 morreram.  Laborat\u00f3rio Covid\nReprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo\nNesta quinta-feira (12), Sergipe teve 20 casos conhecidos de Covid-19, de acordo com o boletim epidemiol\u00f3gico da Secretaria da Sa\u00fade. N\u00e3o houve registro de morte. \nMortes e casos de Covid nos munic\u00edpios sergipanos\nDesde o in\u00edcio da pandemia, 327.218 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.345 morreram. . A taxa de letalidade \u00e9 de 1,9%, a de mortalidade 276,0 e de incid\u00eancia 14.234,9.\nEm virtude da continuidade da contamina\u00e7\u00e3o pela Covid-19 e por acreditarem que muitas pessoas n\u00e3o realizam o teste para a identifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, mesmo sendo necess\u00e1rio, especialistas recomendam a manuten\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scara, \u00e1lcool em gel, distanciamento social e isolamento das pessoas com sintomas.",
                    "data_publ": "2022-05-12T21:18:27",
                    "link": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/12/sergipe-registra-20-casos-conhecidos-de-covid-19.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/_3_sj34qeAse_bA5nqKWrnAbBU0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/o/C/8rfODBTJ2h3qKLTAADJw/testes-covid-fiocruz.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/09/sergipe-registra-uma-morte-e-10-casos-conhecidos-de-covid-19.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sergipe registra uma morte e 10 casos conhecidos de Covid-19",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/XFAU2tMiZWZ4k2MinUCMu5zLjBw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/i/tJJnBHRvykr27aFV3w1w/biovic.jpg\" /><br />   Desde o in\u00edcio da pandemia, 327.167 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.345 morreram.  Testes de detec\u00e7\u00e3o da Covid-19 \nUFV/Divulga\u00e7\u00e3o/Arquivo\nNesta segunda-feira (9), Sergipe teve uma morte e 10 casos conhecidos de Covid-19, de acordo com o boletim epidemiol\u00f3gico da Secretaria da Sa\u00fade. \nMortes e casos de Covid nos munic\u00edpios sergipanos\nDesde o in\u00edcio da pandemia, 327.167 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.345 morreram. A taxa de letalidade \u00e9 de 1,9%, a de mortalidade 276,0 e de incid\u00eancia 14.232, 7.\nEm virtude da continuidade da contamina\u00e7\u00e3o pela Covid-19 e por acreditarem que muitas pessoas n\u00e3o realizam o teste para a identifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, mesmo sendo necess\u00e1rio, especialistas recomendam a manuten\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scara, \u00e1lcool em gel, distanciamento social e isolamento das pessoas com sintomas.",
                    "data_publ": "2022-05-09T21:06:01",
                    "link": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/09/sergipe-registra-uma-morte-e-10-casos-conhecidos-de-covid-19.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/XFAU2tMiZWZ4k2MinUCMu5zLjBw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/i/tJJnBHRvykr27aFV3w1w/biovic.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/07/sergipe-registra-12-casos-conhecidos-de-covid-e-nenhuma-morte.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sergipe registra 12 casos conhecidos de Covid e nenhuma morte",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/r_DmhkMf5G1oZZ4muIFjLFsavjI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/a/1aqBDrTuaB8julTR5VdA/lacen.jpg\" /><br />   Desde o in\u00edcio da pandemia, 327.144 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.344 morreram.  Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica de Sergipe (Lacen)\nSS/Divulga\u00e7\u00e3o/ Arquivo\nNeste s\u00e1bado (7), Sergipe registrou 12 casos conhecidos de Covid, de acordo com o boletim epidemiol\u00f3gico da Secretaria da Sa\u00fade. N\u00e3o houve registro de morte. \nMortes e casos de Covid nos munic\u00edpios sergipanos\nA taxa de letalidade \u00e9 de 1,9%, a de mortalidade 276,0 e de incid\u00eancia 14.231,7.\nDesde o in\u00edcio da pandemia, 327.144 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.344 morreram.  \nEm virtude da continuidade da contamina\u00e7\u00e3o pela Covid-19 e por acreditarem que muitas pessoas n\u00e3o realizam o teste para a identifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, mesmo sendo necess\u00e1rio, especialistas recomendam a manuten\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scara, \u00e1lcool em gel, distanciamento social e isolamento das pessoas com sintomas.",
                    "data_publ": "2022-05-07T21:22:08",
                    "link": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/07/sergipe-registra-12-casos-conhecidos-de-covid-e-nenhuma-morte.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/r_DmhkMf5G1oZZ4muIFjLFsavjI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/a/1aqBDrTuaB8julTR5VdA/lacen.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/06/sergipe-registra-dezoito-casos-conhecidos-de-covid-19-e-nenhuma-morte.ghtml",
                    "fonte": "G1",
                    "titulo": "Sergipe registra dezoito casos conhecidos de Covid-19 e nenhuma morte",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/Aesud6Icc_fbMKUQl-Bv_SCLqJo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/H/Xh0Tl2S9umpzl7TprrJg/0c5eaffa880156d9fa82962ac5264b76-l.jpg\" /><br />   Desde o in\u00edcio da pandemia, 327.132 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.344 morreram.  Covid-19\nThiago Duarte/Sesau/ Arquivo\nNesta sexta-feira (6), Sergipe registrou dezoito casos conhecidos de Covid-19, de acordo com o boletim epidemiol\u00f3gico da Secretaria da Sa\u00fade. N\u00e3o houve registro de morte. \nMortes e casos de Covid nos munic\u00edpios sergipanos\nDesde o in\u00edcio da pandemia, 327.132 pessoas testaram positivo para a doen\u00e7a e 6.344 morreram. \nA taxa de letalidade \u00e9 de 1,9%, a de mortalidade 276,0 e de incid\u00eancia 14.231,2.\nEm virtude da continuidade da contamina\u00e7\u00e3o pela Covid-19 e por acreditarem que muitas pessoas n\u00e3o realizam o teste para a identifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, mesmo sendo necess\u00e1rio, especialistas recomendam a manuten\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scara, \u00e1lcool em gel, distanciamento social e isolamento das pessoas com sintomas.",
                    "data_publ": "2022-05-06T21:05:00",
                    "link": "https://g1.globo.com/se/sergipe/noticia/2022/05/06/sergipe-registra-dezoito-casos-conhecidos-de-covid-19-e-nenhuma-morte.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/Aesud6Icc_fbMKUQl-Bv_SCLqJo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/H/Xh0Tl2S9umpzl7TprrJg/0c5eaffa880156d9fa82962ac5264b76-l.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            }
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/20/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "Ibovespa: IRB Brasil tem maior alta do dia e M\u00e9liuz maior queda; veja",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo",
                    "data_publ": "2022-05-20T22:01:12",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/20/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/16/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "Ibovespa: M\u00e9liuz tem maior alta do dia e Locaweb maior queda; veja",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo",
                    "data_publ": "2022-05-16T21:42:28",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/16/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/10/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "Ibovespa: Natura tem maior alta do dia e Usiminas maior queda; veja",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo",
                    "data_publ": "2022-05-10T22:05:52",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/10/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/09/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "Ibovespa: JHSF Participa\u00e7\u00f5es tem maior alta do dia e Locaweb maior queda; veja",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo",
                    "data_publ": "2022-05-09T21:51:31",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/09/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/06/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "fonte": "UOL (Economia)",
                    "titulo": "Ibovespa: Alpargatas tem maior alta do dia e Petz maior queda; veja",
                    "resumo": "<img align=\"left\" src=\"https://conteudo",
                    "data_publ": "2022-05-06T22:17:35",
                    "link": "https://economia.uol.com.br/mais/ultimas-noticias/2022/05/06/ibovespa-hoje-acoes-destaques-cotacao.htm",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            }
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62780fbc19d224256e000d9c",
                    "fonte": "R7 (Internacional)",
                    "titulo": "Sobe para 30 n\u00famero de mortos em explos\u00e3o de hotel, diz governo de Cuba",
                    "resumo": "O incidente deixou 84 pessoas feridas, das quais 24 continuam hospitalizadas, informou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade P\u00fablica do pa\u00eds",
                    "data_publ": "2022-05-08T18:56:00",
                    "link": "http://noticias.r7.com/internacional/sobe-para-30-numero-de-mortos-em-explosao-de-hotel-diz-governo-de-cuba-08052022",
                    "img": "https://img.r7.com/images/hotel-saratoga-cuba-havana-08052022154646733"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6277025e4b495541800004b2",
                    "fonte": "R7 (Internacional)",
                    "titulo": "Sobe para 26 o n\u00famero de mortos em explos\u00e3o de hotel de luxo em Cuba",
                    "resumo": "Um vazamento de g\u00e1s teria provocado o acidente",
                    "data_publ": "2022-05-08T01:41:12",
                    "link": "http://noticias.r7.com/internacional/videos/sobe-para-26-o-numero-de-mortos-em-explosao-de-hotel-de-luxo-em-cuba-07052022",
                    "img": "https://vtb.r7.com/399594/2022/05/07/6277025e4b495541800004b2/9f67953ec16a4c55bb9cdbbd40fdcade__1108632_EPP_0705_JR_HOTEL_CUBA_thumb_thumb.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/05/07/numero-de-mortos-em-explosao-em-hotel-de-cuba-sobe-para-25.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Mundo)",
                    "titulo": "N\u00famero de mortos em explos\u00e3o em hotel de Cuba sobe para 25",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/0dLjfNDL_HcEmxDh-6YbypR7JzM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/A/YCLW9wTvOhQFE2QtyT6w/hotel-saratoga-explosao1.jpg\" /><br />   Hotel Saratoga sofreu forte impacto durante esta sexta-feira. A causa do acidente ainda n\u00e3o foi confirmada. Hotel Saratoga ap\u00f3s a explos\u00e3o na sexta-feira (6)\nAlexandre Meneghini/Reuters\nA forte explos\u00e3o que destruiu parcialmente o hotel Saratoga no centro de Havana nesta sexta-feira (6) deixou pelo menos 25 mortos, incluindo uma turista espanhola, segundo um novo relat\u00f3rio oficial transmitido neste s\u00e1bado pela TV estatal. \nO balan\u00e7o anterior, divulgado na sexta-feira \u00e0 noite, citava 22 mortos e mais de 50 feridos na explos\u00e3o, causada provavelmente por um vazamento de g\u00e1s.\n\"Recebemos not\u00edcias tr\u00e1gicas de Cuba. Uma turista espanhola faleceu e outro cidad\u00e3o espanhol est\u00e1 gravemente ferido ap\u00f3s a explos\u00e3o do hotel Saratoga\", informou no Twitter o presidente do governo espanhol, Pedro S\u00e1nchez. \nAs equipes de resgate continuam a vasculhar os escombros neste s\u00e1bado, na esperan\u00e7a de encontrar novos sobreviventes, confirmou um jornalista da AFP no local.\nA busca agora se concentra no interior do hotel e no por\u00e3o, de acordo com a televis\u00e3o estatal cubana.\n\"\u00c9 muito lament\u00e1vel o que aconteceu, a destrui\u00e7\u00e3o, especialmente a perda de vidas, e tamb\u00e9m as pessoas feridas, mas mais uma vez quero destacar a velocidade com que a popula\u00e7\u00e3o e as institui\u00e7\u00f5es foram mobilizadas\", tuitou o presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel.\nHotel Saragota \u00e9 visto antes e depois da explos\u00e3o desta sexta (6) em Havana, Cuba\nReprodu\u00e7\u00e3o/Google Street View; Reprodu\u00e7\u00e3o/Twitter/@soyleo27n\n\"A solidariedade prevaleceu. #FuerzaCuba\", acrescentou, referindo-se aos muitos cubanos que se apressaram na sexta-feira para doar sangue para ajudar os feridos. \nHotel Saratoga\nParis Hilton no terra\u00e7o do Hotel Saratoga, no Centro Velho de Havana, em 2015\nReprodu\u00e7\u00e3o/Instagram\nHotel emblem\u00e1tico de Havana Velha, o Saratoga estava fechado h\u00e1 dois anos para reparos e se preparava para reabrir ao p\u00fablico em 10 de maio.\nTrabalhadores estavam em seu interior quando ocorreu a explos\u00e3o.\nOs primeiros quatro andares do Saratoga - hotel cinco estrelas com 96 quartos, dois restaurantes e uma piscina na cobertura - explodiram e ficaram praticamente destru\u00eddos, cercados por montanhas de escombros e peda\u00e7os de vidro. V\u00e1rios carros que estavam perto do local foram danificados.\nEscombros do Hotel Saratoga, em Havana, mostram carros destru\u00eddos e paredes ca\u00eddas\nAlexandre Meneghini/REUTERS\nO respons\u00e1vel da empresa estatal Gaviota, propriet\u00e1ria do hotel, Roberto Calzadilla, disse que a explos\u00e3o aconteceu quando \"o g\u00e1s estava sendo reabastecido com um cano [caminh\u00e3o-tanque] e aparentemente foi isso que causou esse infeliz acidente\".\nO Saratoga, um luxuoso edif\u00edcio neocl\u00e1ssico constru\u00eddo em 1880 para armaz\u00e9ns, foi remodelado como hotel em 1933 e reaberto em 2005. \nDe uma sacada do Hotel Saratoga, a cantora Beyonc\u00e9 acena enquanto seu marido, o rapper Jay-Z, tira fotos dos f\u00e3s na Antiga Havana, em Cuba. Os dois visitam a ilha para comemorar seus 5 anos de casados.\nRam\u00f3n Espinosa/AP\nComo um dos hot\u00e9is mais populares de Havana, j\u00e1 recebeu v\u00e1rias personalidades como Beyonc\u00e9 e Jay Z, que comemoraram um anivers\u00e1rio em 2013, bem como Madonna e sua filha Lourdes e Mick Jagger, o lend\u00e1rio membro dos Rolling Stones.",
                    "data_publ": "2022-05-07T13:50:32",
                    "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/05/07/numero-de-mortos-em-explosao-em-hotel-de-cuba-sobe-para-25.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/0dLjfNDL_HcEmxDh-6YbypR7JzM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/A/YCLW9wTvOhQFE2QtyT6w/hotel-saratoga-explosao1.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6275b689ca9084dc760011aa",
                    "fonte": "R7 (Internacional)",
                    "titulo": "Sobe para 18 o n\u00famero de mortos em hotel de luxo em Cuba",
                    "resumo": "Entre as v\u00edtimas fatais est\u00e3o uma gr\u00e1vida e uma crian\u00e7a",
                    "data_publ": "2022-05-07T02:57:00",
                    "link": "http://noticias.r7.com/internacional/videos/sobe-para-18-o-numero-de-mortos-em-hotel-de-luxo-em-cuba-06052022",
                    "img": "https://vtb.r7.com/399594/2022/05/06/6275b689ca9084dc760011aa/7d31c6b86252493f82c3060aa3994cba__1107559_EPP_0605_JR_HOTEL_CUBA_2_thumb_thumb.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6275b39243527f33db000178",
                    "fonte": "R7 (Internacional)",
                    "titulo": "Sobe para 22 o n\u00famero de mortos em explos\u00e3o de hotel em Cuba",
                    "resumo": "Mais de 70 pessoas ficaram feridas no incidente, que pode ter sido causado por um vazamento de g\u00e1s no pr\u00e9dio",
                    "data_publ": "2022-05-06T23:54:00",
                    "link": "http://noticias.r7.com/internacional/sobe-para-22-o-numero-de-mortos-em-explosao-de-hotel-em-cuba-07052022",
                    "img": "https://img.r7.com/images/hotel-saratoga-cuba-havana-06052022204822843"
                },
                "importancia": 0.2
            }
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62903e56c012adbfac00006a",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Quem tem direito de receber o Abono Salarial do Pis e Pasep?",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Quem tem direito de receber o Abono Salarial do Pis e Pasep? apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-27T02:56:57",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/26/quem-tem-direito-de-receber-o-abono-salarial-do-pis-e-pasep/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.14285714285714285
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62859def1df97b93370002a0",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Valores de Pis/Pasep: abono salarial \u2018esquecido\u2019 j\u00e1 pode ser sacado",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Valores de Pis/Pasep: abono salarial \u2018esquecido\u2019 j\u00e1 pode ser sacado apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-19T01:31:05",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/18/valores-de-pis-pasep-abono-salarial-esquecido-ja-pode-ser-sacado/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.14285714285714285
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627d403743527f816100038c",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "PIS/Pasep: Como fica o abono salarial para quem trabalhou em 2021?",
                    "resumo": "<p>Tire suas d\u00favidas a respeito do abono salarial para quem trabalhou com carteira assinada em 2021</p>",
                    "data_publ": "2022-05-12T16:59:18",
                    "link": "https://editalconcursosbrasil.com.br/noticias/2022/05/pis-pasep-como-fica-o-abono-salarial-para-quem-trabalhou-em-2021/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/pis-pasep-saque-12052022141333690"
                },
                "importancia": 0.14285714285714285
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627ad79043527f84410002b0",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "PIS/Pasep em 2022: veja como sacar valores do abono esquecido",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia PIS/Pasep em 2022: veja como sacar valores do abono esquecido apareceu primeiro no Mix Vale Veja como www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-10T21:21:46",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/10/pis-pasep-em-2022-veja-como-sacar-valores-do-abono-esquecido/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.42857142857142855
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6275ef13ca90847141000d41",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "PIS/Pasep: quem tabalhou em 2021 vai receber o abono salarial quando?",
                    "resumo": "<p>O PIS/Pasep n\u00e3o teve pagamentos em 2021, por isso, o ano-base 2020 que seria pago no ano passado foi transferido para 2022, sendo pago de 8 de fevereiro a 31 de mar\u00e7o</p>",
                    "data_publ": "2022-05-07T03:56:36",
                    "link": "https://www.jornalcontabil.com.br/pis-pasep-quem-tabalhou-em-2021-vai-receber-o-abono-salarial-quando/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/abono-salarial-pis-pasep-07052022010123866"
                },
                "importancia": 0.14285714285714285
            }
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6282965f416eb9bb22000137",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Pontua\u00e7\u00e3o no INSS para as novas aposentadorias",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Pontua\u00e7\u00e3o no INSS para as novas aposentadorias apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-16T18:20:35",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/16/pontuacao-no-inss-para-as-novas-aposentadorias/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627d6d33ca90842422000279",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "INSS: Pontua\u00e7\u00e3o para as novas aposentadorias",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia INSS: Pontua\u00e7\u00e3o para as novas aposentadorias apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-12T20:24:39",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/12/inss-pontuacao-para-as-novas-aposentadorias/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:627715af4b49552176001299",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Novas revis\u00f5es de aposentadorias no INSS",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Novas revis\u00f5es de aposentadorias no INSS apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-08T00:55:58",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/07/novas-revisoes-de-aposentadorias-no-inss/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.6
            }
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628949fe19d2245bfe0074a4",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "INSS pode liberar quanto pelo Aux\u00edlio-acidente?",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia INSS pode liberar quanto pelo Aux\u00edlio-acidente? apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-21T20:19:45",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/21/inss-pode-liberar-quanto-pelo-auxilio-acidente/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6283381acd77c0d45f0023af",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Aux\u00edlio-Acidente do INSS pode liberar at\u00e9 quanto aos profissionais?",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Aux\u00edlio-Acidente do INSS pode liberar at\u00e9 quanto aos profissionais? apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-17T05:52:00",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/17/auxilio-acidente-do-inss-pode-liberar-ate-quanto-aos-profissionais/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.5
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6276efb6ca9084728c004366",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Aux\u00edlio-acidente do INSS pode liberar quanto?",
                    "resumo": "<p>Esta not\u00edcia Aux\u00edlio-acidente do INSS pode liberar quanto? apareceu primeiro no Mix Vale www.mixvale.com.br</p>",
                    "data_publ": "2022-05-07T22:14:36",
                    "link": "https://www.mixvale.com.br/2022/05/07/auxilio-acidente-do-inss-pode-liberar-quanto/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            }
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-51713943",
                    "fonte": "BBC",
                    "titulo": "Covid-19: Brasil registra 72 mortes e 24,2 mil novos casos da doen\u00e7a em 24 horas",
                    "resumo": "Confira os dados atualizados sobre a pandemia no pa\u00eds.",
                    "data_publ": "2022-05-28T22:47:44",
                    "link": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-51713943?at_medium=RSS&at_campaign=KARANGA",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1459029 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil",
                    "titulo": "Covid-19: em 24 horas, Brasil teve 20 mil novos casos e 198 mortes",
                    "resumo": "<p>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou\u00a0hoje\u00a0(10) novos n\u00fameros sobre a pandemia de covid-19 no pa\u00eds. De acordo com levantamento di\u00e1rio feito pela pasta, o Brasil tem no acumulado 30,5 milh\u00f5es de casos confirmados da doen\u00e7a e 664,3 mil mortes registradas. Os casos de recuperados somam 29,6 milh\u00f5es (97% dos casos).\u00a0<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1459029&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1459029&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Em 24 horas, o minist\u00e9rio registrou 20 mil novos casos e 198 mortes.\u00a0</p>\n\n<p>O estado de S\u00e3o Paulo tem o maior n\u00famero de casos acumulados desde o in\u00edcio da pandemia, com 5,4 milh\u00f5es\u00a0e 168,4 mil \u00f3bitos. Em seguida est\u00e3o Minas Gerais (3,3 milh\u00f5es de casos e 61,3 mil \u00f3bitos); Paran\u00e1 (2,4 milh\u00f5es de casos e 43,1 mil \u00f3bitos) e Rio Grande do Sul (2,3 milh\u00f5es de casos e 39,3 mil \u00f3bitos).\u00a0</p>\n\n<h2>Vacina\u00e7\u00e3o\u00a0</h2>\n\n<p>De acordo com o vacin\u00f4metro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 421 milh\u00f5es de doses de vacinas contra contra a covid-19 j\u00e1 foram aplicadas, sendo 175,2 milh\u00f5es (primeira dose); 155,9 milh\u00f5es (segunda\u00a0dose), al\u00e9m de 79,3 milh\u00f5es (dose de refor\u00e7o) e 2,2 milh\u00f5es (segunda\u00a0dose de refor\u00e7o).\u00a0</p>\n\n<div class=\"dnd-widget-wrapper context-cheio_8colunas type-image\"><div class=\"dnd-atom-rendered\"><!-- scald=287811:cheio_8colunas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img alt=\"Boletim epidemiol\u00f3gico da covid-19\" class=\"flex-fill img-cover\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif\" title=\"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\" />\n        <noscript><img alt=\"Boletim epidemiol\u00f3gico da covid-19\" class=\"flex-fill img-cover\" src=\"https://imagens.ebc.com.br/KV9qJPBmiVJSGeVzkI8cHVBlbqI=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/whatsapp_image_2022-05-10_at_18.40.28.jpeg?itok=CPiLZILW\" title=\"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\" /></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=287811 --></div><div class=\"dnd-caption-wrapper\">\n<div class=\"meta\">\u00a0<strong>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade</strong><!--END copyright=287811--></div>\n</div></div>",
                    "data_publ": "2022-05-10T22:59:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-05/covid-19-em-24-horas-brasil-teve-20-mil-novos-casos-198-mortes",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/marcelo-queiroga-testagem-covid_mcamgo_abr_140820211818-12.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1458867 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil",
                    "titulo": "Covid-19: Brasil tem 9,7 mil novos casos e 53 mortes em 24 horas",
                    "resumo": "<p>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou hoje (9), em Bras\u00edlia, novos n\u00fameros sobre a pandemia de covid-19 no pa\u00eds. De acordo com o levantamento di\u00e1rio, o Brasil tem, no acumulado, 30,5 milh\u00f5es de casos confirmados da doen\u00e7a e 664 mil mortes registradas.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1458867&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1458867&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>As ocorr\u00eancias de pacientes recuperados somam 29,6 milh\u00f5es (97% dos casos).\u00a0Nas \u00faltimas 24 horas, o minist\u00e9rio registrou 9,7 mil novos casos e 53 mortes.</p>\n\n<div class=\"dnd-widget-wrapper context-cheio_8colunas type-image\"><div class=\"dnd-atom-rendered\"><!-- scald=287712:cheio_8colunas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img alt=\"Boletim epidemiol\u00f3gico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atualiza os n\u00fameros da pandemia de covid-19 no Brasil.\" class=\"flex-fill img-cover\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif\" title=\"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\" />\n        <noscript><img alt=\"Boletim epidemiol\u00f3gico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atualiza os n\u00fameros da pandemia de covid-19 no Brasil.\" class=\"flex-fill img-cover\" src=\"https://imagens.ebc.com.br/PouEuFm5gY6fR2DXNnYkXsBM7Xk=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/whatsapp_image_2022-05-09_at_7.01.32_pm.jpeg?itok=xAdGSbQl\" title=\"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\" /></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=287712 --></div><div class=\"dnd-caption-wrapper\">\n<div class=\"meta\"><!--copyright=287712--><strong>(Minist\u00e9rio da Sa\u00fade)</strong><!--END copyright=287712--></div>\n</div></div>\n\n<p>O estado de S\u00e3o Paulo tem o maior n\u00famero de ocorr\u00eancias acumuladas desde o in\u00edcio da pandemia, com 5,4 milh\u00f5es de casos e 168,3 mil \u00f3bitos. Em seguida, v\u00eam Minas Gerais (3,3 milh\u00f5es de casos e 61,3 mil \u00f3bitos); Paran\u00e1 (2,4 milh\u00f5es de ocorr\u00eancias e 43,1 mil \u00f3bitos) e Rio Grande do Sul (2,3 milh\u00f5es de casos e 39,3 mil \u00f3bitos).\u00a0</p>\n\n<p>Conforme o vacin\u00f4metro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 418,8 milh\u00f5es de doses de vacinas contra a covid-19 j\u00e1 foram aplicadas, sendo 175 milh\u00f5es (primeira dose) e 155,7 milh\u00f5es (segunda dose); al\u00e9m de 77,5 milh\u00f5es (dose de refor\u00e7o) e 2,1 milh\u00e3o (segunda dose de refor\u00e7o).</p>",
                    "data_publ": "2022-05-09T23:19:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-05/covid-19-brasil-tem-9-mil-novos-casos-53-mortes-24-horas",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr6447.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1458606 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil",
                    "titulo": "Covid-19: Brasil tem 14.622 casos e 35 mortes em 24 horas",
                    "resumo": "<p>O Brasil registrou, segundo o boletim epidemiol\u00f3gico divulgado neste s\u00e1bado (7) pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 14.622 casos e 35 mortes em 24 horas. Desde o in\u00edcio da pandemia foram registrados 30.558.530 casos e 664.126 \u00f3bitos.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1458606&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1458606&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>H\u00e1 227.240 casos em acompanhamento e 29.617.164 pessoas se recuperaram da doen\u00e7a, o que representa 96,9% dos contaminados pela covid-19.</p>\n\n<p>O boletim deste s\u00e1bado n\u00e3o trouxe dados atualizados do Distrito Federal, do Cear\u00e1, de Minas Gerais, do Mato Grosso, do Rio de Janeiro, de Roraima e do Tocantins. O Mato Grosso do Sul n\u00e3o atualizou o n\u00famero de mortes.</p>\n\n<h2>Estados</h2>\n\n<p>S\u00e3o Paulo \u00e9 a unidade da Federa\u00e7\u00e3o com o maior n\u00famero de casos (5.5422.332) e de mortes (168.339). Em n\u00famero de casos, o estado do Sudeste \u00e9 seguido por Minas Gerais (3.361.406) e Paran\u00e1 (2.470.510). Os menores n\u00fameros de casos foram registrados no Acre (125.969), Roraima (155.525) e Amap\u00e1 (160.400).</p>\n\n<p>Rio de Janeiro (73.543) e Minas Gerais (61.377) s\u00e3o os estados que t\u00eam o segundo e terceiro maior n\u00famero de mortes por covid-19. Os menores n\u00fameros est\u00e3o no Acre (2.002), Amap\u00e1 (2.132) e Roraima (2.151).</p>\n\n<div class=\"dnd-widget-wrapper context-cheio_8colunas type-image\"><div class=\"dnd-atom-rendered\"><!-- scald=287584:cheio_8colunas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img alt=\"Boletim epidemiol\u00f3gico da covid-19\" class=\"flex-fill img-cover\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif\" title=\"07/05/2022/Divulga\u00e7\u00e3o/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\" />\n        <noscript><img alt=\"Boletim epidemiol\u00f3gico da covid-19\" class=\"flex-fill img-cover\" src=\"https://imagens.ebc.com.br/Er5MK1s9eX2XEv6B5ZX2vkGjklY=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/whatsapp_image_2022-05-07_at_19.03.10.jpeg?itok=3LrzX-ku\" title=\"07/05/2022/Divulga\u00e7\u00e3o/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\" /></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=287584 --></div><div class=\"dnd-caption-wrapper\">\n<h6 class=\"meta\"><!--copyright=287584-->Boletim epidemiol\u00f3gico da covid-19 - <strong>07/05/2022/Divulga\u00e7\u00e3o/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade</strong><!--END copyright=287584--></h6>\n</div></div>\n\n<h2>Vacina\u00e7\u00e3o</h2>\n\n<p>Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foram aplicadas 418,8 milh\u00f5es de doses de vacina contra covid-19 no Brasil, sendo 175,16 milh\u00f5es de primeira dose, 155,72 milh\u00f5es de segunda dose e 4,84 milh\u00f5es de dose \u00fanica.</p>\n\n<p>A dose de refor\u00e7o totaliza 77,57 milh\u00f5es e a segunda dose de refor\u00e7o, 2,14 milh\u00f5es. A dose adicional foi aplicada em 3,37 milh\u00f5es de pessoas.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-07T22:31:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-05/covid-19-brasil-tem-14622-casos-e-35-mortes-em-24-horas",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_7246.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            }
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/27/imposto-de-renda-2022-receita-ainda-aguarda-mais-de-5-milhoes-de-declaracoes-prazo-acaba-em-4-dias.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Imposto de Renda 2022: Receita ainda aguarda mais de 5 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es; prazo acaba em 4 dias",
                    "resumo": "Prazo vai at\u00e9 31 de maio, e governo espera receber 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do IR 2022. Faltando 4 dias para o fim do prazo, a Receita Federal ainda aguarda cerca de 5,6 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda 2022. At\u00e9 as 11h desta sexta-feira (27) foram 28.512.666 documentos entregues \u2013 cerca de 83% das 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es esperadas este ano. Compartilhe no Telegram \nO prazo para enviar o documento sem multa termina em 31 de maio. O que voc\u00ea precisa saber para fazer declara\u00e7\u00e3o\nTire suas d\u00favidas sobre documentos, n\u00edvel 'prata ou ouro', PIX, restitui\u00e7\u00e3o e todas as mudan\u00e7as na declara\u00e7\u00e3o\nObrigatoriedade\nImposto de Renda 2022: Quem precisa declarar IR?\n\u00c9 obrigado a declarar IR em 2022:\nquem recebeu rendimentos tribut\u00e1veis acima de R$ 28.559,70 em 2021. O valor \u00e9 o mesmo da declara\u00e7\u00e3o do IR do ano passado;\ncontribuintes que receberam rendimentos isentos, n\u00e3o-tribut\u00e1veis ou tributados exclusivamente na fonte, cuja soma tenha sido superior a R$ 40 mil no ano passado;\nquem obteve, em qualquer m\u00eas de 2021, ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens ou direitos, sujeito \u00e0 incid\u00eancia do imposto, ou realizou opera\u00e7\u00f5es em bolsas de valores, de mercadorias, de futuros e assemelhadas;\nquem teve isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre o ganho de capital na venda de im\u00f3veis residenciais, seguido de aquisi\u00e7\u00e3o de outro im\u00f3vel residencial no prazo de 180 dias;\nquem teve, em 2021, receita bruta em valor superior a R$ 142.798,50 em atividade rural;\nquem tinha, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a posse ou a propriedade de bens ou direitos, inclusive terra nua, de valor total superior a R$ 300 mil;\nquem passou para a condi\u00e7\u00e3o de residente no Brasil em qualquer m\u00eas e se encontrava nessa condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2021.\nLotes de restitui\u00e7\u00e3o\nDe acordo com a Receita Federal, ser\u00e3o disponibilizados cinco lotes de restitui\u00e7\u00e3o neste ano, nos dias:\n31 de maio;\n30 de junho;\n29 de julho;\n31 de agosto; e\n30 de setembro.",
                    "data_publ": "2022-05-27T14:09:28",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/27/imposto-de-renda-2022-receita-ainda-aguarda-mais-de-5-milhoes-de-declaracoes-prazo-acaba-em-4-dias.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/20/imposto-de-renda-2022-a-11dias-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-quase-10-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Imposto de Renda 2022: a 11dias do fim do prazo, Receita ainda aguarda quase 10 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es",
                    "resumo": "Prazo vai at\u00e9 31 de maio, e governo espera receber 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do IR 2022. Faltando 11 dias para o fim do prazo, a Receita Federal ainda aguarda quase de 10 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda 2022. At\u00e9 as 16h desta sexta-feira (20) foram 24.292.212 documentos entregues \u2013 cerca de 71% das 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es esperadas este ano. \nO prazo para enviar o documento sem multa termina em 31 de maio. O que voc\u00ea precisa saber para fazer declara\u00e7\u00e3o\nTire suas d\u00favidas sobre documentos, n\u00edvel 'prata ou ouro', PIX, restitui\u00e7\u00e3o e todas as mudan\u00e7as na declara\u00e7\u00e3o\nObrigatoriedade\nQuem precisa declarar IR?\n\u00c9 obrigado a declarar IR em 2022:\nquem recebeu rendimentos tribut\u00e1veis acima de R$ 28.559,70 em 2021. O valor \u00e9 o mesmo da declara\u00e7\u00e3o do IR do ano passado;\ncontribuintes que receberam rendimentos isentos, n\u00e3o-tribut\u00e1veis ou tributados exclusivamente na fonte, cuja soma tenha sido superior a R$ 40 mil no ano passado;\nquem obteve, em qualquer m\u00eas de 2021, ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens ou direitos, sujeito \u00e0 incid\u00eancia do imposto, ou realizou opera\u00e7\u00f5es em bolsas de valores, de mercadorias, de futuros e assemelhadas;\nquem teve isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre o ganho de capital na venda de im\u00f3veis residenciais, seguido de aquisi\u00e7\u00e3o de outro im\u00f3vel residencial no prazo de 180 dias;\nquem teve, em 2021, receita bruta em valor superior a R$ 142.798,50 em atividade rural;\nquem tinha, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a posse ou a propriedade de bens ou direitos, inclusive terra nua, de valor total superior a R$ 300 mil;\nquem passou para a condi\u00e7\u00e3o de residente no Brasil em qualquer m\u00eas e se encontrava nessa condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2021.\nLotes de restitui\u00e7\u00e3o\nDe acordo com a Receita Federal, ser\u00e3o disponibilizados cinco lotes de restitui\u00e7\u00e3o neste ano, nos dias:\n31 de maio;\n30 de junho;\n29 de julho;\n31 de agosto; e\n30 de setembro.",
                    "data_publ": "2022-05-20T19:11:58",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/20/imposto-de-renda-2022-a-11dias-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-quase-10-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/18/imposto-de-renda-2022-a-13-dias-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-mais-de-10-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Imposto de Renda 2022: a 13 dias do fim do prazo, Receita ainda aguarda mais de 10 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es",
                    "resumo": "Prazo vai at\u00e9 31 de maio, e governo espera receber 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do IR 2022. Faltando 13 dias para o fim do prazo, a Receita Federal ainda aguarda mais de 10 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda 2022. At\u00e9 as 11h desta quarta-feira (18) foram 23.216.964 documentos entregues \u2013 cerca de 68% das 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es esperadas este ano. \nO prazo para enviar o documento sem multa termina em 31 de maio. O que voc\u00ea precisa saber para fazer declara\u00e7\u00e3o\nTire suas d\u00favidas sobre documentos, n\u00edvel 'prata ou ouro', PIX, restitui\u00e7\u00e3o e todas as mudan\u00e7as na declara\u00e7\u00e3o\nObrigatoriedade\nQuem precisa declarar IR?\n\u00c9 obrigado a declarar IR em 2022:\nquem recebeu rendimentos tribut\u00e1veis acima de R$ 28.559,70 em 2021. O valor \u00e9 o mesmo da declara\u00e7\u00e3o do IR do ano passado;\ncontribuintes que receberam rendimentos isentos, n\u00e3o-tribut\u00e1veis ou tributados exclusivamente na fonte, cuja soma tenha sido superior a R$ 40 mil no ano passado;\nquem obteve, em qualquer m\u00eas de 2021, ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens ou direitos, sujeito \u00e0 incid\u00eancia do imposto, ou realizou opera\u00e7\u00f5es em bolsas de valores, de mercadorias, de futuros e assemelhadas;\nquem teve isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre o ganho de capital na venda de im\u00f3veis residenciais, seguido de aquisi\u00e7\u00e3o de outro im\u00f3vel residencial no prazo de 180 dias;\nquem teve, em 2021, receita bruta em valor superior a R$ 142.798,50 em atividade rural;\nquem tinha, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a posse ou a propriedade de bens ou direitos, inclusive terra nua, de valor total superior a R$ 300 mil;\nquem passou para a condi\u00e7\u00e3o de residente no Brasil em qualquer m\u00eas e se encontrava nessa condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2021.\nLotes de restitui\u00e7\u00e3o\nDe acordo com a Receita Federal, ser\u00e3o disponibilizados cinco lotes de restitui\u00e7\u00e3o neste ano, nos dias:\n31 de maio;\n30 de junho;\n29 de julho;\n31 de agosto; e\n30 de setembro.",
                    "data_publ": "2022-05-18T14:23:10",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/18/imposto-de-renda-2022-a-13-dias-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-mais-de-10-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/16/imposto-de-renda-2022-a-2-semanas-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-quase-12-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Imposto de Renda 2022: a 2 semanas do fim do prazo, Receita ainda aguarda quase 12 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es",
                    "resumo": "Prazo vai at\u00e9 31 de maio, e governo espera receber 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do IR 2022. Faltando 2 semanas para o fim do prazo, a Receita Federal ainda aguarda quase 12 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda 2022. At\u00e9 as 11h desta segunda-feira (16) foram 22.288.470 documentos entregues \u2013 cerca de 65% das 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es esperadas este ano. \nO prazo para enviar o documento sem multa termina em 31 de maio. O que voc\u00ea precisa saber para fazer declara\u00e7\u00e3o\nTire suas d\u00favidas sobre documentos, n\u00edvel 'prata ou ouro', PIX, restitui\u00e7\u00e3o e todas as mudan\u00e7as na declara\u00e7\u00e3o\nObrigatoriedade\nQuem precisa declarar IR?\n\u00c9 obrigado a declarar IR em 2022:\nquem recebeu rendimentos tribut\u00e1veis acima de R$ 28.559,70 em 2021. O valor \u00e9 o mesmo da declara\u00e7\u00e3o do IR do ano passado;\ncontribuintes que receberam rendimentos isentos, n\u00e3o-tribut\u00e1veis ou tributados exclusivamente na fonte, cuja soma tenha sido superior a R$ 40 mil no ano passado;\nquem obteve, em qualquer m\u00eas de 2021, ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens ou direitos, sujeito \u00e0 incid\u00eancia do imposto, ou realizou opera\u00e7\u00f5es em bolsas de valores, de mercadorias, de futuros e assemelhadas;\nquem teve isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre o ganho de capital na venda de im\u00f3veis residenciais, seguido de aquisi\u00e7\u00e3o de outro im\u00f3vel residencial no prazo de 180 dias;\nquem teve, em 2021, receita bruta em valor superior a R$ 142.798,50 em atividade rural;\nquem tinha, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a posse ou a propriedade de bens ou direitos, inclusive terra nua, de valor total superior a R$ 300 mil;\nquem passou para a condi\u00e7\u00e3o de residente no Brasil em qualquer m\u00eas e se encontrava nessa condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2021.\nLotes de restitui\u00e7\u00e3o\nDe acordo com a Receita Federal, ser\u00e3o disponibilizados cinco lotes de restitui\u00e7\u00e3o neste ano, nos dias:\n31 de maio;\n30 de junho;\n29 de julho;\n31 de agosto; e\n30 de setembro.",
                    "data_publ": "2022-05-16T14:16:17",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/16/imposto-de-renda-2022-a-2-semanas-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-quase-12-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/09/imposto-de-renda-2022-a-3-semanas-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-14-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Imposto de Renda 2022: a 3 semanas do fim do prazo, Receita ainda aguarda 14 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es",
                    "resumo": "Prazo vai at\u00e9 31 de maio, e governo espera receber 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do IR 2022. Faltando 3 semanas para o fim do prazo, a Receita Federal ainda aguarda cerca de 14 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda 2022. At\u00e9 \u00e0s 11h desta segunda-feira (4) foram 20.079.294 documentos entregues \u2013 menos de 60% das 34,1 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es esperadas este ano. \nO prazo para enviar o documento sem multa termina em 31 de maio. O que voc\u00ea precisa saber para fazer declara\u00e7\u00e3o\nTire suas d\u00favidas sobre documentos, n\u00edvel 'prata ou ouro', PIX, restitui\u00e7\u00e3o e todas as mudan\u00e7as na declara\u00e7\u00e3o\nObrigatoriedade\nQuem precisa declarar IR?\n\u00c9 obrigado a declarar IR em 2022:\nquem recebeu rendimentos tribut\u00e1veis acima de R$ 28.559,70 em 2021. O valor \u00e9 o mesmo da declara\u00e7\u00e3o do IR do ano passado;\ncontribuintes que receberam rendimentos isentos, n\u00e3o-tribut\u00e1veis ou tributados exclusivamente na fonte, cuja soma tenha sido superior a R$ 40 mil no ano passado;\nquem obteve, em qualquer m\u00eas de 2021, ganho de capital na aliena\u00e7\u00e3o de bens ou direitos, sujeito \u00e0 incid\u00eancia do imposto, ou realizou opera\u00e7\u00f5es em bolsas de valores, de mercadorias, de futuros e assemelhadas;\nquem teve isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre o ganho de capital na venda de im\u00f3veis residenciais, seguido de aquisi\u00e7\u00e3o de outro im\u00f3vel residencial no prazo de 180 dias;\nquem teve, em 2021, receita bruta em valor superior a R$ 142.798,50 em atividade rural;\nquem tinha, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a posse ou a propriedade de bens ou direitos, inclusive terra nua, de valor total superior a R$ 300 mil;\nquem passou para a condi\u00e7\u00e3o de residente no Brasil em qualquer m\u00eas e se encontrava nessa condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2021.\nLotes de restitui\u00e7\u00e3o\nDe acordo com a Receita Federal, ser\u00e3o disponibilizados cinco lotes de restitui\u00e7\u00e3o neste ano, nos dias:\n31 de maio;\n30 de junho;\n29 de julho;\n31 de agosto; e\n30 de setembro.",
                    "data_publ": "2022-05-09T14:54:26",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2022/05/09/imposto-de-renda-2022-a-3-semanas-do-fim-do-prazo-receita-ainda-aguarda-14-milhoes-de-declaracoes.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            }
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "1462323 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Trabalhadores nascidos em setembro podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil do FGTS",
                    "resumo": "<p>Trabalhadores nascidos em setembro\u00a0podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) a partir de\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1976_com_zimbra_date\">hoje</span>\u00a0(28). A Caixa Econ\u00f4mica Federal depositar\u00e1 o dinheiro na conta poupan\u00e7a digital usada para o pagamento de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1462323&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1462323&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Os valores s\u00f3 podem ser movimentados por meio do aplicativo Caixa Tem (dispon\u00edvel para sistemas operacionais Android e iOS), que permite o pagamento de contas\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1977_com_zimbra_date\">dom</span>\u00e9sticas e a realiza\u00e7\u00e3o de compras virtuais em estabelecimentos n\u00e3o conveniados. O Caixa Tem tamb\u00e9m libera o saque em caixas eletr\u00f4nicos e a transfer\u00eancia para a conta de terceiros.</p>\n\n<p>Segundo a Caixa, no total s\u00e3o liberados neste\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1978_com_zimbra_date\">s\u00e1bado</span>\u00a0(28) R$ 2,6 bilh\u00f5es. Em todo o calend\u00e1rio de pagamento ser\u00e3o cerca de R$ 30 bilh\u00f5es para aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores.\u00a0</p>\n\n<p>Pelo calend\u00e1rio, divulgado em mar\u00e7o, a libera\u00e7\u00e3o dos recursos segue cronograma baseado no m\u00eas de nascimento. O dinheiro ser\u00e1 liberado em etapas at\u00e9\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1979_com_zimbra_date\">15 de junho</span>, quando recebem os nascidos em dezembro.</p>\n\n<p>Todo o processo para pedir o saque \u00e9 informatizado. O trabalhador n\u00e3o precisar\u00e1 ir a uma ag\u00eancia da Caixa, bastando entrar no aplicativo oficial do FGTS, dispon\u00edvel para<em>\u00a0smartphones</em>\u00a0e\u00a0<em>tablets</em>, e inserir os dados solicitados.</p>\n\n<p>Por\u00e9m, o trabalhador deve ficar atento. A maioria receber\u00e1 o dinheiro automaticamente na conta poupan\u00e7a social digital da Caixa. No entanto, em caso de dados incompletos que n\u00e3o permitam a abertura da conta digital, o trabalhador\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1980_com_zimbra_date\">ter</span>\u00e1 de pedir a libera\u00e7\u00e3o dos recursos.</p>\n\n<p>A\u00a0Ag\u00eancia Brasil\u00a0preparou uma\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1981_com_zimbra_url\"><a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-04/agencia-brasil-explica-como-pedir-saque-de-ate-r-1-mil-no-fgts\" target=\"_blank\">reportagem</a></span>\u00a0para explicar como fazer o saque extraordin\u00e1rio do FGTS.\u00a0</p>\n\n<p>O aplicativo d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o para pedir o cr\u00e9dito em conta corrente ou poupan\u00e7a de qualquer banco. A possibilidade, no entanto, s\u00f3 vale para quem aceitar fornecer documento oficial com foto para cadastrar a biometria.</p>\n\n<h2>Retirada</h2>\n\n<p>Outro ponto que o trabalhador precisa ficar atento \u00e9 a retirada do dinheiro. Os recursos estar\u00e3o dispon\u00edveis at\u00e9\u00a0<span id=\"OBJ_PREFIX_DWT1983_com_zimbra_date\">15 de dezembro</span>\u00a0e voltar\u00e3o para a conta vinculada do FGTS depois dessa data, caso o dinheiro n\u00e3o seja gasto, retirado ou transferido para conta corrente.</p>\n\n<p>O dinheiro n\u00e3o movimentado ser\u00e1 restitu\u00eddo ao FGTS, com corre\u00e7\u00e3o pelo rendimento do Fundo de Garantia correspondente ao per\u00edodo em que ficou parado na conta poupan\u00e7a digital.</p>\n\n<h2>Consulta</h2>\n\n<p>Para saber se receber\u00e1 automaticamente o dinheiro ou se precisar\u00e1 pedir o saque, o trabalhador deve fazer uma consulta. O processo pode ser feito tanto no\u00a0<a href=\"https://www.caixa.gov.br/beneficios-trabalhador/fgts/Paginas/default.aspx\" target=\"_blank\"><em>site</em>\u00a0do FGTS</a> quanto no aplicativo FGTS (dispon\u00edvel para sistemas operacionais Android e iOS).</p>\n\n<p>O\u00a0<em>site</em>\u00a0informa apenas a data da libera\u00e7\u00e3o e se o cr\u00e9dito ser\u00e1 feito de forma autom\u00e1tica. O aplicativo tem mais funcionalidades, como a consulta aos valores, a atualiza\u00e7\u00e3o dos dados da conta poupan\u00e7a digital e o pedido para desfazer o cr\u00e9dito e manter o dinheiro na conta do FGTS.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-28T11:55:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/trabalhadores-nascidos-em-setembro-podem-sacar-ate-r-1-mil-do-fgts",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aplicativo_fgtsabr_170820195558.jpg"
                },
                "importancia": 0.058823529411764705
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2022/05/25/saque-extraordinario-do-fgts-nascidos-em-agosto-podem-sacar-ate-r-1000-a-partir-desta-quarta.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Saque extraordin\u00e1rio do FGTS: nascidos em agosto podem sacar at\u00e9 R$ 1.000 a partir desta quarta",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2 Aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores t\u00eam direito ao saque extraordin\u00e1rio. \nJos\u00e9 Cruz/Ag\u00eancia Brasil\nTrabalhadores nascidos em agosto podem, a partir desta quarta-feira (25), realizar o saque extraordin\u00e1rio no valor de at\u00e9 R$ 1 mil do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS).\nDe acordo com o calend\u00e1rio dividido por m\u00eas de nascimento divulgado pelo governo federal, s\u00e3o cerca de 3,4 milh\u00f5es de trabalhadores que ter\u00e3o o dinheiro liberado nesta etapa. \nJ\u00e1 os valores de outros 3,4 milh\u00f5es de pessoas que nasceram em setembro ser\u00e3o liberados no s\u00e1bado (28).\nNas estimativas da Caixa Econ\u00f4mica Federal, nestas duas etapas ser\u00e3o R$ 5 bilh\u00f5es disponibilizados pelo governo federal, de um total de R$ 30 bilh\u00f5es direcionados ao saque extraordin\u00e1rio.\nOs trabalhadores nascidos entre janeiro e julho j\u00e1 tiveram os recursos liberados em datas anteriores. A retirada dos valores ser\u00e1 poss\u00edvel at\u00e9 o dia 15 de dezembro.Veja tira d\u00favidas sobre os saques de at\u00e9 R$ 1 mil do FGTS\nGoverno anuncia antecipa\u00e7\u00e3o do 13\u00ba de aposentados do INSS e saque de R$ 1 mil do FGTS\nFGTS: quem tem direito, quando pode sacar, qual o rendimento? Entenda\n\u00c9 poss\u00edvel consultar quem tem direito ao saque - al\u00e9m de valores e datas para receber o dinheiro - pelo site da Caixa, pelo aplicativo FGTS e nas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal (CEF).\nAo todo, 42 milh\u00f5es de trabalhadores est\u00e3o aptos ao saque extraordin\u00e1rio do FGTS. O saldo dispon\u00edvel pode ser consultado, mas a retirada e a movimenta\u00e7\u00e3o do valor segue o calend\u00e1rio estabelecido pela Caixa. \nNa consulta pelo site do FGTS, \u00e9 poss\u00edvel saber:\nse o trabalhador tem direito ao Saque Extraordin\u00e1rio do FGTS;\nconsultar a data de cr\u00e9dito na Conta Poupan\u00e7a Social Digital.\nJ\u00e1 pelo aplicativo FGTS e nas ag\u00eancias da Caixa, \u00e9 poss\u00edvel:\nconsultar o valor a ser creditado;\nconsultar a data de cr\u00e9dito na Conta Poupan\u00e7a Social Digital;\ninformar que n\u00e3o quer receber o cr\u00e9dito do valor;\nsolicitar o retorno do valor creditado para a conta FGTS;\naltera\u00e7\u00e3o cadastral para cria\u00e7\u00e3o de Conta Poupan\u00e7a Social Digital.F\u00f3rum de Davos: mundo ganhou 573 ultrarricos durante a pandemia, diz Oxfam\nCalend\u00e1rio\nDe acordo com a Caixa, cerca de R$ 30 bilh\u00f5es ser\u00e3o liberados para aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores com direito ao saque. Qualquer pessoa que tiver conta vinculada do FGTS, ativa ou inativa, pode sacarSe o titular possuir mais de uma conta do FGTS, o saque \u00e9 feito na seguinte ordem: primeiro, as contas relativas a contratos de trabalho extintos, com in\u00edcio pela conta que tiver o menor saldo; em seguida, as demais contas vinculadas, com in\u00edcio pela conta que tiver o menor saldo.\nN\u00e3o estar\u00e3o dispon\u00edveis para saque os valores que estiverem bloqueados na conta do FGTS, como garantia de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de antecipa\u00e7\u00e3o do saque-anivers\u00e1rio, por exemplo.\nComo pedir o saque? Se o benefici\u00e1rio n\u00e3o tiver uma conta no Caixa Tem, a Caixa Econ\u00f4mica Federal vai abrir uma conta em nome do trabalhador automaticamente. \nNo entanto, em caso de dados incompletos que n\u00e3o permitam a abertura da conta digital, o trabalhador ter\u00e1 de pedir a libera\u00e7\u00e3o dos recursos.\nTodo o processo para pedir o saque ser\u00e1 informatizado. O trabalhador n\u00e3o precisar\u00e1 ir \u00e0 ag\u00eancia da Caixa, bastando entrar no aplicativo FGTS, dispon\u00edvel para smartphones e tablets, e inserindo os dados pedidos.\nO aplicativo pode ser baixado pelo celular:\nClique aqui para baixar o app para celulares Android\nClique aqui para baixar o app para celulares iOS (Apple)\nClique aqui para ver como fazer o login e usar o aplicativo\nAp\u00f3s o cr\u00e9dito dos valores na conta poupan\u00e7a social digital, j\u00e1 ser\u00e1 poss\u00edvel pagar boletos e contas ou utilizar o cart\u00e3o de d\u00e9bito virtual e QR code para fazer compras em supermercados, padarias, farm\u00e1cias e outros estabelecimentos, por meio do aplicativo.\nO valor tamb\u00e9m pode ser transferido para outras contas banc\u00e1rias da Caixa ou de outro banco. \u00c9 poss\u00edvel ainda realizar transa\u00e7\u00f5es por meio do Pix, al\u00e9m de efetuar saque nos terminais de autoatendimento da Caixa e nas casas lot\u00e9ricas.\nSou obrigado a sacar?\nN\u00e3o. O saque \u00e9 facultativo ao trabalhador. Se ele n\u00e3o tiver interesse, pode indicar que n\u00e3o deseja receber o saque extraordin\u00e1rio do FGTS, para que sua conta do FGTS n\u00e3o seja debitada. Nesse caso, ele dever\u00e1 acessar o aplicativo FGTS ou se dirigir a uma das  ag\u00eancias do banco para informar que n\u00e3o quer receber o cr\u00e9dito.\nAp\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito na Conta Poupan\u00e7a Social Digital, o trabalhador pode, ainda assim, optar por desfazer o cr\u00e9dito autom\u00e1tico, por meio dos mesmos canais, at\u00e9 o dia 10 de novembro.\nCaso o cr\u00e9dito dos valores tenha sido feito na Poupan\u00e7a Social Digital do trabalhador e essa conta n\u00e3o seja movimentada at\u00e9 15 de dezembro, os recursos ser\u00e3o retornados \u00e0 conta do FGTS, devidamente corrigidos.",
                    "data_publ": "2022-05-25T05:00:22",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2022/05/25/saque-extraordinario-do-fgts-nascidos-em-agosto-podem-sacar-ate-r-1000-a-partir-desta-quarta.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/TamKDBQuczH11Y_Yp1rqXBfn1-c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/e/5oA2SfQkaBxqHIpQPnsA/real-moedadinheiro-jfcrz-abr-1701220046-1.jpg"
                },
                "importancia": 0.058823529411764705
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1460973 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Trabalhadores nascidos em julho podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil no FGTS",
                    "resumo": "<p>Trabalhadores <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-03/trabalhadores-poderao-sacar-ate-r-1-mil-de-contas-do-fgts\" target=\"_blank\">nascidos em julho</a> j\u00e1 podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) a partir deste s\u00e1bado (21). A Caixa Econ\u00f4mica Federal depositar\u00e1 o dinheiro na conta poupan\u00e7a digital usada para o pagamento de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1460973&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1460973&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Os valores s\u00f3 podem ser movimentados por meio do aplicativo Caixa Tem (dispon\u00edvel para sistemas operacionais Android e iOS), o que permite o pagamento de contas dom\u00e9sticas e a realiza\u00e7\u00e3o de compras virtuais em estabelecimentos n\u00e3o conveniados. O Caixa Tem tamb\u00e9m libera o saque em caixas eletr\u00f4nicos e a transfer\u00eancia para a conta de terceiros.</p>\n\n<p>Em todo o calend\u00e1rio de pagamento ser\u00e3o liberados cerca de R$ 30 bilh\u00f5es para aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores com direito ao saque. Pelo calend\u00e1rio, divulgado em mar\u00e7o, a libera\u00e7\u00e3o dos recursos segue cronograma baseado no m\u00eas de nascimento. O dinheiro ser\u00e1 liberado em etapas at\u00e9 15 de junho, quando recebem os nascidos em dezembro.</p>\n\n<p>Todo o processo para pedir o saque ser\u00e1 informatizado. O trabalhador n\u00e3o precisar\u00e1 ir a uma ag\u00eancia da Caixa, bastando entrar no aplicativo oficial do FGTS, dispon\u00edvel para <em>smartphones</em> e <em>tablets</em>, e inserir os dados solicitados.</p>\n\n<p>Por\u00e9m, o trabalhador deve ficar atento. A maioria receber\u00e1 o dinheiro automaticamente na conta poupan\u00e7a social digital da Caixa. No entanto, em caso de dados incompletos que n\u00e3o permitam a abertura da conta digital, o trabalhador ter\u00e1 de pedir a libera\u00e7\u00e3o dos recursos.</p>\n\n<p>A <strong>Ag\u00eancia Brasil</strong> preparou uma <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-04/agencia-brasil-explica-como-pedir-saque-de-ate-r-1-mil-no-fgts\" target=\"_blank\">reportagem</a> para explicar como fazer o saque extraordin\u00e1rio do FGTS.</p>\n\n<p>O aplicativo d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o para se pedir o cr\u00e9dito em conta corrente ou poupan\u00e7a de qualquer banco. A possibilidade, no entanto, s\u00f3 vale para quem aceitar fornecer documento oficial com foto para cadastrar a biometria.</p>\n\n<h2>Retirada</h2>\n\n<p>Outro ponto que o trabalhador precisa ficar atento \u00e9 a retirada do dinheiro. Os recursos estar\u00e3o dispon\u00edveis at\u00e9 15 de dezembro e voltar\u00e3o para a conta vinculada do FGTS depois dessa data, caso o dinheiro n\u00e3o seja gasto, retirado ou transferido para conta corrente.</p>\n\n<p>O dinheiro n\u00e3o movimentado ser\u00e1 restitu\u00eddo ao FGTS, com corre\u00e7\u00e3o pelo rendimento do Fundo de Garantia correspondente ao per\u00edodo em que ficou parado na conta poupan\u00e7a digital.</p>\n\n<h2>Consulta</h2>\n\n<p>Para saber se receber\u00e1 automaticamente o dinheiro ou se precisar\u00e1 pedir o saque, o trabalhador deve fazer uma consulta. O processo pode ser feito tanto no <em>site </em>do FGTS quanto no aplicativo FGTS (dispon\u00edvel para sistemas operacionais Android e iOS).</p>\n\n<p>O <em>site</em> informa apenas a data da libera\u00e7\u00e3o e se o cr\u00e9dito ser\u00e1 feito de forma autom\u00e1tica. O aplicativo tem mais funcionalidades, como a consulta aos valores, a atualiza\u00e7\u00e3o dos dados da conta poupan\u00e7a digital e o pedido para desfazer o cr\u00e9dito e manter o dinheiro na conta do FGTS.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-21T11:53:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/trabalhadores-nascidos-em-julho-podem-sacar-ate-r-1-mil-no-fgts",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/280520_aplicativo_caixa_tem3276.jpg"
                },
                "importancia": 0.11764705882352941
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1460252 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Trabalhadores nascidos em junho podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil no FGTS",
                    "resumo": "<p>Trabalhadores nascidos em junho j\u00e1 podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) a partir desta quarta-feira (18). A Caixa Econ\u00f4mica Federal depositar\u00e1 o dinheiro na conta poupan\u00e7a digital usada para o pagamento de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1460252&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1460252&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Os valores s\u00f3 podem ser movimentados por meio do aplicativo Caixa Tem (dispon\u00edvel para sistemas operacionais Android e iOS), o que permite o pagamento de contas dom\u00e9sticas e a realiza\u00e7\u00e3o de compras virtuais em estabelecimentos n\u00e3o conveniados. O Caixa Tem tamb\u00e9m libera o saque em caixas eletr\u00f4nicos e a transfer\u00eancia para a conta de terceiros.</p>\n\n<p>Em todo o calend\u00e1rio de pagamento, ser\u00e3o liberados cerca de R$ 30 bilh\u00f5es para aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores com direito ao saque. Pelo calend\u00e1rio divulgado em mar\u00e7o, a libera\u00e7\u00e3o dos recursos segue cronograma baseado no m\u00eas de nascimento. O dinheiro ser\u00e1 liberado em etapas at\u00e9 15 de junho, quando recebem os nascidos em dezembro.</p>\n\n<p>Todo o processo para pedir o saque ser\u00e1 informatizado. O trabalhador n\u00e3o precisar\u00e1 ir a uma ag\u00eancia da Caixa, bastando entrar no aplicativo oficial do FGTS, dispon\u00edvel para smartphones e tablets, e inserir os dados solicitados.</p>\n\n<p>Por\u00e9m, o trabalhador precisar\u00e1 ficar atento. A maioria receber\u00e1 o dinheiro automaticamente na conta poupan\u00e7a social digital da Caixa. No entanto, em caso de dados incompletos que n\u00e3o permitam a abertura da conta digital, o trabalhador ter\u00e1 de pedir a libera\u00e7\u00e3o dos recursos.</p>\n\n<p>A <strong>Ag\u00eancia Brasil</strong> preparou uma <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-04/agencia-brasil-explica-como-pedir-saque-de-ate-r-1-mil-no-fgts\" target=\"_blank\">reportagem</a> para explicar como fazer o saque extraordin\u00e1rio do FGTS.</p>\n\n<p>O aplicativo d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o para se pedir o cr\u00e9dito em conta corrente ou poupan\u00e7a de qualquer banco. A possibilidade, no entanto, s\u00f3 vale para quem aceitar fornecer documento oficial com foto para cadastrar a biometria.</p>\n\n<h2>Retirada</h2>\n\n<p>Outro ponto que o trabalhador precisa ficar atento \u00e9 a retirada do dinheiro. Os recursos estar\u00e3o dispon\u00edveis at\u00e9 15 de dezembro e voltar\u00e3o para a conta vinculada do FGTS depois dessa data, caso o dinheiro n\u00e3o seja gasto, retirado ou transferido para conta corrente.</p>\n\n<p>O dinheiro n\u00e3o movimentado ser\u00e1 restitu\u00eddo ao FGTS, com corre\u00e7\u00e3o pelo rendimento do Fundo de Garantia correspondente ao per\u00edodo em que ficou parado na conta poupan\u00e7a digital.</p>\n\n<h2>Consulta</h2>\n\n<p>Para saber se receber\u00e1 automaticamente o dinheiro ou se precisar\u00e1 pedir o saque, o trabalhador deve fazer uma consulta. O processo pode ser feito tanto no <a href=\"https://www.caixa.gov.br/beneficios-trabalhador/fgts/Paginas/default.aspx\" target=\"_blank\">site do FGTS </a>quanto no aplicativo FGTS (dispon\u00edvel para sistemas operacionais Android.</p>\n\n<p>O site informa apenas a data da libera\u00e7\u00e3o e se o cr\u00e9dito ser\u00e1 feito de forma autom\u00e1tica. O aplicativo tem mais funcionalidades, como a consulta aos valores, a atualiza\u00e7\u00e3o dos dados da conta poupan\u00e7a digital e o pedido para desfazer o cr\u00e9dito e manter o dinheiro na conta do FGTS.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-18T09:42:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/trabalhadores-nascidos-em-junho-podem-sacar-ate-r-1-mil-no-fgts",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220049_1.jpg"
                },
                "importancia": 0.17647058823529413
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1459348 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Trabalhadores nascidos em maio podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil no FGTS",
                    "resumo": "<p>Os trabalhadores nascidos em maio j\u00e1\u00a0podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) a partir deste\u00a0s\u00e1bado\u00a0(14). A Caixa Econ\u00f4mica Federal depositar\u00e1 o dinheiro na conta poupan\u00e7a digital, usada para o pagamento de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1459348&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1459348&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Os valores s\u00f3 podem ser movimentados por meio do aplicativo Caixa Tem (dispon\u00edvel para sistemas operacionais <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.tem&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US\" target=\"_blank\">Android</a> e <a href=\"https://apps.apple.com/br/app/caixa-tem/id1485424267\" target=\"_blank\">iOS</a>), que permite o pagamento de contas\u00a0dom\u00e9sticas e a realiza\u00e7\u00e3o de compras virtuais em estabelecimentos n\u00e3o conveniados. O Caixa Tem tamb\u00e9m permite o saque em caixas eletr\u00f4nicos e a transfer\u00eancia para a conta de terceiros.</p>\n\n<p>Em todo o calend\u00e1rio de pagamento, ser\u00e3o liberados cerca de R$ 30 bilh\u00f5es para aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores com direito ao saque.\u00a0Pelo calend\u00e1rio divulgado em mar\u00e7o, a libera\u00e7\u00e3o dos recursos segue cronograma baseado no m\u00eas de nascimento. O dinheiro ser\u00e1 liberado em etapas at\u00e9\u00a015 de junho, quando recebem os nascidos em dezembro.</p>\n\n<p>Todo o processo para pedir o saque ser\u00e1 informatizado. O trabalhador n\u00e3o precisar\u00e1 ir \u00e0 ag\u00eancia da Caixa, bastando entrar no aplicativo oficial do FGTS, dispon\u00edvel para smartphones e tablets, e inserir os dados solicitados.</p>\n\n<p>Por\u00e9m, o trabalhador precisar\u00e1 ficar atento. A maioria receber\u00e1 o dinheiro automaticamente, na conta poupan\u00e7a social digital da Caixa. No entanto, em caso de dados incompletos que n\u00e3o permitam a abertura da conta digital, o trabalhador\u00a0ter\u00e1 de pedir a libera\u00e7\u00e3o dos recursos.</p>\n\n<p>A <strong>Ag\u00eancia Brasil</strong> preparou uma reportagem para explicar <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-04/agencia-brasil-explica-como-pedir-saque-de-ate-r-1-mil-no-fgts\" target=\"_blank\">como fazer o saque extraordin\u00e1rio do FGTS</a>.</p>\n\n<p>O aplicativo d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o para o trabalhador pedir o cr\u00e9dito em conta corrente ou poupan\u00e7a de qualquer banco. A possibilidade, no entanto, s\u00f3 vale para quem aceitar fornecer documento oficial com foto para cadastrar a biometria.</p>\n\n<h2>Retirada</h2>\n\n<p>Outro ponto a que o trabalhador precisa ficar atento \u00e9 a retirada do dinheiro. Os recursos estar\u00e3o dispon\u00edveis at\u00e9\u00a015 de dezembro\u00a0e voltar\u00e3o para a conta vinculada do FGTS depois dessa data, caso o dinheiro n\u00e3o seja gasto, retirado ou transferido para conta corrente.</p>\n\n<p>O dinheiro n\u00e3o movimentado ser\u00e1 restitu\u00eddo ao FGTS, com corre\u00e7\u00e3o pelo rendimento do Fundo de Garantia correspondente ao per\u00edodo em que ficou parado na conta poupan\u00e7a digital.</p>\n\n<h2>Consulta</h2>\n\n<p>Para saber se receber\u00e1 automaticamente o dinheiro ou se precisar\u00e1 pedir o saque, o trabalhador deve fazer uma consulta. O processo pode ser feito tanto no <a href=\"http://fgts.caixa.gov.br\" target=\"_blank\">site do FGTS</a> quanto pelo aplicativo FGTS (dispon\u00edvel para sistemas operacionais<a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.fgts.trabalhador&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US\" target=\"_blank\"> Android</a> e <a href=\"https://apps.apple.com/br/app/fgts/id1038441027\" target=\"_blank\">iOS</a>).</p>\n\n<p>O site informa apenas a data da libera\u00e7\u00e3o e se o cr\u00e9dito ser\u00e1 feito de forma autom\u00e1tica. O aplicativo tem mais funcionalidades, como a consulta aos valores, a atualiza\u00e7\u00e3o dos dados da conta poupan\u00e7a digital e o pedido para desfazer o cr\u00e9dito e manter o dinheiro na conta do FGTS.</p>\n\n<table class=\"dcf-table dcf-table-responsive dcf-table-bordered dcf-table-striped dcf-w-100%\">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong>M\u00eas de nascimento</strong></td>\n\t\t\t<td><strong>Data da libera\u00e7\u00e3o</strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Janeiro</td>\n\t\t\t<td>20 de abril</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Fevereiro</td>\n\t\t\t<td>30 de abril</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Mar\u00e7o</td>\n\t\t\t<td>4 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Abril</td>\n\t\t\t<td>11 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Maio</td>\n\t\t\t<td>14 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Junho</td>\n\t\t\t<td>18 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Julho</td>\n\t\t\t<td>21 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Agosto</td>\n\t\t\t<td>25 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Setembro</td>\n\t\t\t<td>28 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Outubro</td>\n\t\t\t<td>1\u00ba de junho</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Novembro</td>\n\t\t\t<td>8 de junho</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Dezembro</td>\n\t\t\t<td>15 de junho</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>",
                    "data_publ": "2022-05-14T10:55:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/trabalhadores-nascidos-em-maio-podem-sacar-ate-r-1-mil-no-fgts",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/caixa_fgts_mcmgo_abr_13091923087.jpg"
                },
                "importancia": 0.47058823529411764
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1459069 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Trabalhadores nascidos em abril podem sacar at\u00e9 R$ 1 mil do FGTS",
                    "resumo": "<p>Os trabalhadores nascidos em abril podem sacar, a partir de hoje (11), at\u00e9 R$ 1 mil das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS). A Caixa Econ\u00f4mica Federal depositar\u00e1 o dinheiro na conta poupan\u00e7a digital, usada para o pagamento de benef\u00edcios sociais e previdenci\u00e1rios.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1459069&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1459069&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Os valores s\u00f3 podem ser movimentados por meio do aplicativo <a href=\"https://www.caixa.gov.br/caixatem/Paginas/default.aspx\" target=\"_blank\">Caixa Tem</a>, que permite o pagamento de contas\u00a0dom\u00e9sticas e a realiza\u00e7\u00e3o de compras virtuais em estabelecimentos n\u00e3o conveniados. O Caixa Tem tamb\u00e9m permite o saque em caixas eletr\u00f4nicos e a transfer\u00eancia para a conta de terceiros.</p>\n\n<p>Em todo o calend\u00e1rio de pagamento, ser\u00e3o liberados cerca de R$ 30 bilh\u00f5es para aproximadamente 42 milh\u00f5es de trabalhadores. A\u00a0libera\u00e7\u00e3o dos recursos segue cronograma baseado no m\u00eas de nascimento. O dinheiro ser\u00e1 liberado em etapas at\u00e9\u00a015 de junho, quando recebem os nascidos em dezembro.</p>\n\n<p>Todo o processo para pedir o saque \u00e9\u00a0informatizado. O trabalhador n\u00e3o precisa\u00a0ir \u00e0 ag\u00eancia da Caixa, bastando entrar no aplicativo oficial do <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.fgts.trabalhador&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US\" target=\"_blank\">FGTS</a>, dispon\u00edvel para <em>smartphones</em> e <em>tablets</em>, e inserir os dados pedidos.</p>\n\n<p>O trabalhador, no entanto, precisar\u00e1 ficar atento. A maioria receber\u00e1 o dinheiro automaticamente, na conta poupan\u00e7a social digital da Caixa. Em caso de dados incompletos que n\u00e3o permitam a abertura da conta digital, o trabalhador\u00a0ter\u00e1 de pedir a libera\u00e7\u00e3o dos recursos. A <strong>Ag\u00eancia Brasil</strong> preparou mat\u00e9ria\u00a0para explicar como fazer o <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-04/agencia-brasil-explica-como-pedir-saque-de-ate-r-1-mil-no-fgts\" target=\"_blank\">saque extraordin\u00e1rio</a> do FGTS.\u00a0</p>\n\n<p>O aplicativo tamb\u00e9m d\u00e1 op\u00e7\u00e3o para o trabalhador pedir o cr\u00e9dito em qualquer conta corrente ou poupan\u00e7a de qualquer banco. Mas a possibilidade s\u00f3 vale para quem aceitar fornecer documento oficial com foto, a fim de cadastrar a biometria.</p>\n\n<h2>Retirada</h2>\n\n<p>Outro ponto a que o trabalhador precisa ficar atento \u00e9 a retirada do dinheiro. Os recursos estar\u00e3o dispon\u00edveis at\u00e9\u00a015 de dezembro\u00a0e voltar\u00e3o para a conta vinculada do FGTS depois dessa data, caso n\u00e3o sejam gastos, retirados ou transferidoo para conta corrente. O dinheiro n\u00e3o movimentado ser\u00e1 restitu\u00eddo ao FGTS, com corre\u00e7\u00e3o pelo rendimento do Fundo de Garantia correspondente ao per\u00edodo em que ficou parado na poupan\u00e7a digital.</p>\n\n<h2>Consulta</h2>\n\n<p>Para saber se receber\u00e1 automaticamente o dinheiro ou se precisar\u00e1 pedir o saque, o trabalhador deve fazer uma consulta. O processo pode ser feito tanto no <em>site</em> \u00a0quanto no aplicativo FGTS. O <em>site</em> informa apenas a data da libera\u00e7\u00e3o e se o cr\u00e9dito ser\u00e1 feito de forma autom\u00e1tica. O aplicativo tem mais funcionalidades, como a consulta aos valores, a atualiza\u00e7\u00e3o dos dados da poupan\u00e7a digital e o pedido para desfazer o cr\u00e9dito e manter o dinheiro na conta do FGTS.</p>\n\n<table class=\"dcf-table dcf-table-responsive dcf-table-bordered dcf-table-striped dcf-w-100%\">\n\t<tbody>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td><strong>M\u00eas de nascimento</strong></td>\n\t\t\t<td><strong>Data da libera\u00e7\u00e3o</strong></td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Janeiro</td>\n\t\t\t<td>20 de abril</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Fevereiro</td>\n\t\t\t<td>30 de abril</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Mar\u00e7o</td>\n\t\t\t<td>4 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Abril</td>\n\t\t\t<td>11 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Maio</td>\n\t\t\t<td>14 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Junho</td>\n\t\t\t<td>18 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Julho</td>\n\t\t\t<td>21 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Agosto</td>\n\t\t\t<td>25 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Setembro</td>\n\t\t\t<td>28 de maio</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Outubro</td>\n\t\t\t<td>1\u00ba de junho</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Novembro</td>\n\t\t\t<td>8 de junho</td>\n\t\t</tr>\n\t\t<tr>\n\t\t\t<td>Dezembro</td>\n\t\t\t<td>15 de junho</td>\n\t\t</tr>\n\t</tbody>\n</table>",
                    "data_publ": "2022-05-11T09:02:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/trabalhadores-nascidos-em-abril-podem-sacar-ate-r-1-mil-do-fgts",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aplicativo_fgtsabr_170820195558.jpg"
                },
                "importancia": 0.11764705882352941
            }
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "1461560 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Internacional)",
                    "titulo": "Otan: Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia enviar\u00e3o delega\u00e7\u00f5es \u00e0 Turquia",
                    "resumo": "<p>A Finl\u00e2ndia e a Su\u00e9cia enviar\u00e3o delega\u00e7\u00f5es \u00e0 capital da Turquia, Ancara, na quarta-feira (25) para tentar resolver a oposi\u00e7\u00e3o turca aos seus pedidos de ades\u00e3o \u00e0 alian\u00e7a militar ocidental Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan), disse o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Finl\u00e2ndia, Pekka Haavisto (imagem de destaque), nesta ter\u00e7a-feira (24).<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1461560&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1461560&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>As obje\u00e7\u00f5es turcas frearam o que a Su\u00e9cia e a Finl\u00e2ndia esperavam que fosse um processo de ades\u00e3o r\u00e1pido, j\u00e1 que os dois pa\u00edses buscam refor\u00e7ar sua seguran\u00e7a ap\u00f3s a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia.</p>\n\n<p>\"Entendemos que a Turquia tem algumas de suas pr\u00f3prias preocupa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao terrorismo\", disse Haavisto durante um painel de discuss\u00e3o no F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em Davos.</p>\n\n<blockquote>\n<p>\"Achamos que essas quest\u00f5es podem ser resolvidas. Pode haver tamb\u00e9m algumas quest\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o diretamente ligadas \u00e0 Finl\u00e2ndia e \u00e0 Su\u00e9cia, mas mais a outros membros da Otan.\"</p>\n</blockquote>\n\n<p>A Turquia diz que Su\u00e9cia e Finl\u00e2ndia abrigam pessoas ligadas ao grupo militante do Partido dos Trabalhadores do Curdist\u00e3o (PKK) e seguidores de Fethullah Gulen, a quem Ancara acusa de orquestrar uma tentativa de golpe em 2016.</p>\n\n<p>O Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Turquia confirmou que as negocia\u00e7\u00f5es come\u00e7ar\u00e3o amanh\u00e3.</p>\n\n<p>Na segunda-feira (23), a Turquia delineou condi\u00e7\u00f5es para apoiar a candidatura da Su\u00e9cia \u00e0 Otan, exigindo que a Su\u00e9cia suspenda as san\u00e7\u00f5es contra a Turquia, incluindo um embargo \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de armas; acabar com o \"apoio pol\u00edtico ao terrorismo\"; eliminar as fontes de financiamento do terrorismo e suspender o apoio de armas ao PKK e seu bra\u00e7o armado s\u00edrio YPG, de acordo com uma lista publicada pela diretoria de comunica\u00e7\u00f5es do presidente.</p>\n\n<p><em>*Reportagem adicional de Helena Soderpalm e Simon Johnson em Estocolmo, Ece Toksabay e Orhan Coskun em Ancara</em></p>\n\n<p><strong><em>\u00c9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado</em></strong></p>",
                    "data_publ": "2022-05-24T16:56:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2022-05/otan-finlandia-e-suecia-enviarao-delegacoes-turquia",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t134327z_1_lynxnpei4n0nt_rtroptp_4_davos-finlandia-suecia-haavisto.jpg"
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/05/19/turquia-diz-a-membros-da-otan-que-nao-aprovara-entrada-de-finlandia-e-suecia.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Mundo)",
                    "titulo": "Turquia diz a membros da Otan que n\u00e3o aprovar\u00e1 entrada de Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/XjfN5uwOaoe9MHhPdmisLh_NUMM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/f/3/VoGgiBT4uRjQwbd1F8sQ/2022-05-19t133148z-262820006-rc2cau9ltvyc-rtrmadp-3-ukraine-crisis-nato-denmark.jpg\" /><br />   Secret\u00e1rio-geral da Otan retrucou fala de presidente turco e afirmou que di\u00e1logo com Ancara foi aberto.  Secret\u00e1rio-geral da Otan, Jens Stoltenberg (esq.) ao lado da primeira-ministra dinamarquesa, Mette Frederiksen\nRitzau Scanpix/Martin Sylvest via REUTERS\nA Turquia j\u00e1 comunicou aos pa\u00edses membros da Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan) que vai vetar a entrada da Finl\u00e2ndia e da Su\u00e9cia na alian\u00e7a militar, informou nesta nesta quinta-feira (19) o presidente turco, Tayip Erdogan. \n\"N\u00f3s continuaremos com a nossa pol\u00edtica de forma determinante. N\u00f3s comunicados aos aliados que diremos n\u00e3o para a candidatura da Finl\u00e2ndia e a Su\u00e9cia\", afirmou Erdogan, em um v\u00eddeo divulgado em suas redes sociais. \nNo fim de semana, Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia protocolaram o pedido formal para ingressar no bloco, uma possibilidade que haviam come\u00e7ado a considerar ap\u00f3s a invas\u00e3o da R\u00fassia \u00e0 Ucr\u00e2nia. \nA posi\u00e7\u00e3o da Turquia complica as novas ades\u00f5es, que outros mebros da alian\u00e7a como Estados Unidos e Alemanha apoiam. Isso porque a entrada de um novo membro da Otan precisa da aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime dos integrantes do grupo. \nJ\u00e1 o secret\u00e1rio-geral da Otan, Jens Stoltenberg, tentou nesta quinta-feira (19) amenizar a situa\u00e7\u00e3o. Em Copenhague, onde se reuniu com a primeira-ministra da Dinamarca, Mette Frederiksen, disse que n\u00e3o \u00e9 incomum que os membros da alian\u00e7a discordarem e que um di\u00e1logo j\u00e1 foi aberto com membros do governo turco. \nStoltenberg afirmou ainda que a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 considerando as preocupa\u00e7\u00f5es que a Turquia expressou sobre as novas entradas e que um di\u00e1logo foi aberto. \nA Turquia exige que a Finl\u00e2ndia e a Su\u00e9cia repatriem cidad\u00e3os turcos considerados terroristas pelo governo turco. Ancara acusa os dois pa\u00edses n\u00f3rdicos de terem dado ref\u00fagio a membros do PKK, o partido que Erdogan diz ser terrorista. \n\"A Otan \u00e9 uma alian\u00e7a de seguran\u00e7a e n\u00e3o podemos aceitar que terroristas estejam nela\", declarou Erdogan. Presidente da Finl\u00e2ndia diz que ir\u00e1 resolver impasse com a Turquia\nTurquia busca concess\u00f5es militares ao se opor \u00e0 entrada de Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia na OTAN\nPor que Turquia diz que vetar\u00e1 entrada de Su\u00e9cia e Finl\u00e2ndia na Otan",
                    "data_publ": "2022-05-19T14:22:57",
                    "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/05/19/turquia-diz-a-membros-da-otan-que-nao-aprovara-entrada-de-finlandia-e-suecia.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/XjfN5uwOaoe9MHhPdmisLh_NUMM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/f/3/VoGgiBT4uRjQwbd1F8sQ/2022-05-19t133148z-262820006-rc2cau9ltvyc-rtrmadp-3-ukraine-crisis-nato-denmark.jpg"
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:62856d67cd77c063ef000f9d",
                    "fonte": "R7 (Internacional)",
                    "titulo": "Por que a Turquia se op\u00f5e \u00e0 ades\u00e3o da Finl\u00e2ndia e da Su\u00e9cia \u00e0 Otan?",
                    "resumo": "<p>O presidente Recep Tayyip Erdogan \u00e9 avesso ao ingresso dos pa\u00edses n\u00f3rdicos na alian\u00e7a militar ocidental</p><p>O post Por que a Turquia se op\u00f5e \u00e0 ades\u00e3o da Finl\u00e2ndia e da Su\u00e9cia \u00e0 Otan? apareceu primeiro em Revista Oeste.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-18T22:01:31",
                    "link": "https://revistaoeste.com/mundo/por-que-a-turquia-se-opoe-a-adesao-da-finlandia-e-da-suecia-a-otan/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.1111111111111111
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://www.bbc.com/portuguese/internacional-61474467",
                    "fonte": "BBC",
                    "titulo": "Por que Turquia diz que vetar\u00e1 entrada de Su\u00e9cia e Finl\u00e2ndia na Otan",
                    "resumo": "Os dois pa\u00edses n\u00f3rdicos disseram que v\u00e3o mandar delega\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas para discutir a quest\u00e3o com a Turquia, mas Erdogan afirmou que eles nem precisam se incomodar em fazer a viagem.",
                    "data_publ": "2022-05-17T01:12:42",
                    "link": "https://www.bbc.com/portuguese/internacional-61474467?at_medium=RSS&at_campaign=KARANGA",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.4444444444444444
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/05/13/turquia-negociara-entrada-da-finlandia-e-suecia-na-otan-no-sabado.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Mundo)",
                    "titulo": "Turquia negociar\u00e1 entrada da Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia na Otan no s\u00e1bado em Berlim",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/ZQRBkZF-jPoSrFxG84hrofTQfBQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/U/F/piBxWFTaSbaseHUFeU9Q/000-9xb2w7.jpg\" /><br />   Ministros de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores turco, sueco e finland\u00eas se reunir\u00e3o para negociar os termos de entrada dos pa\u00edses escandinavos na alian\u00e7a militar do Ocidente. Ancara, membro da Otan e pr\u00f3xima da R\u00fassia, se op\u00f5e \u00e0s novas ades\u00f5es.  Finl\u00e2ndia abandona neutralidade militar e anuncia inten\u00e7\u00e3o de ingressar na Otan\nOs ministros de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Su\u00e9cia, da Finl\u00e2ndia e da Turquia se reunir\u00e3o neste s\u00e1bado (14) para tentar chegar a um acordo que permita a entrada dos pa\u00edses escandinavos no Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (Otan). \nO encontro acontecer\u00e1 em Berlim, na Alemanha. \nMais cedo, o presidente turco, Tayip Erdogan, disse ser contr\u00e1rio ao ingresso dos dois pa\u00edses na alian\u00e7a militar do Ocidente, grupo do qual a Turquia faz parte desde a d\u00e9cada de 1950. Erdogan, no entanto, \u00e9 pr\u00f3ximo do presidente russo, Vladimir Putin, que prometeu retalia\u00e7\u00f5es sem precedentes caso a Su\u00e9cia e a Finl\u00e2ndia passem a fazer parte da Otan. \nO argumento oficial de Erdogan \u00e9 que os dois pa\u00edses deram ref\u00fagio a cidad\u00e3os curdos considerados terroristas pelo governo da Turquia, que enfrenta grupos do Curdist\u00e3o turco pela independ\u00eancia na regi\u00e3o. \nImagem de arquivo mostra soldados da Su\u00e9cia em exerc\u00edcio militar em 21 de setembro de 2021\nJohan NILSSON / TT News Agency / AFP\nA declara\u00e7\u00e3o acontece no dia em que o governo sueco afirmou que deve solicitar a entrada na Otan na semana que vem, ap\u00f3s entregar um relat\u00f3rio ao Parlamento do pa\u00eds em que alega que a Su\u00e9cia e o mar B\u00e1ltico estar\u00e3o mais seguros dentro da alian\u00e7a. \nFinlandeses sa\u00fadam decis\u00e3o do pa\u00eds solicitar ades\u00e3o \u00e0 Otan\nNa quinta-feira (12), a Finl\u00e2ndia formalizou a decis\u00e3o de realizar a candidatura para a alian\u00e7a, o que deve acontecer na semana que vem. \nOs dois pa\u00edses s\u00e3o pr\u00f3ximos geograficamente da R\u00fassia, que \u00e9 radicalmente contra a entrada dois escandinavos na Otan e prometeu retalia\u00e7\u00f5es \"sem precedentes\" caso isso aconte\u00e7a. \nDesde o ano passado, Moscou tem intensificado exerc\u00edcios militares no mar B\u00e1ltico, onde sua costa leste tem sa\u00edda, assim como parte da costa da Su\u00e9cia e da Finl\u00e2ndia. \nOs dois pa\u00edses adotavam a neutralidade em conflitos mundiais, mas abdicaram do modelo depois da invas\u00e3o da R\u00fassia \u00e0 Ucr\u00e2nia. Caso a entrada de ambos na Otan seja confirmada, ser\u00e1 o primeiro grande movimento geopol\u00edtico ap\u00f3s a invas\u00e3o de Moscou ao territ\u00f3rio ucraniano. Entenda por que Finl\u00e2ndia e Su\u00e9cia mantinham neutralidade e agora querem entrar na Otan",
                    "data_publ": "2022-05-13T14:48:22",
                    "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2022/05/13/turquia-negociara-entrada-da-finlandia-e-suecia-na-otan-no-sabado.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/ZQRBkZF-jPoSrFxG84hrofTQfBQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/U/F/piBxWFTaSbaseHUFeU9Q/000-9xb2w7.jpg"
                },
                "importancia": 0.2222222222222222
            }
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:6287c0f34b4955f52a000540",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Decreto regulamenta mercado de carbono no Brasil",
                    "resumo": "<p>O governo federal publicou hoje (20) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU) um decreto para regulamentar as regras do mercado de baixo carbono no pa\u00eds</p>",
                    "data_publ": "2022-05-20T16:18:23",
                    "link": "https://www.jornalcontabil.com.br/decreto-regulamenta-mercado-de-carbono-no-brasil/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/mercado-de-carbono-no-pais-20052022132524709"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1460906 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil",
                    "titulo": "Decreto regulamenta mercado de carbono no pa\u00eds",
                    "resumo": "<p>O governo federal publicou hoje (20) no <a href=\"http://in.gov.br/en/web/dou/-/decreto-n-11.075-de-19-de-maio-de-2022-401425370\" target=\"_blank\"><em>Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o</em></a> (DOU) um decreto para regulamentar as regras do mercado de baixo carbono no pa\u00eds. Ele estabelece procedimentos para a elabora\u00e7\u00e3o de planos setoriais de mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas para diversos setores da economia e tamb\u00e9m institui o Sistema Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Emiss\u00f5es de Gases de Efeito Estufa. A medida atende a uma determina\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1460906&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1460906&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>Em vigor desde 2009, a legisla\u00e7\u00e3o que instituiu a Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima diz que cabe ao governo editar norma com os procedimentos para os planos setoriais \u201cvisando a consolida\u00e7\u00e3o de uma economia de baixo consumo de carbono\u201d para atender metas gradativas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de gases do efeito estufa em decorr\u00eancia da atividade humana.</p>\n\n<p>Essa pol\u00edtica dever\u00e1 ser aplicada - considerada a especificidade de cada setor - na gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, no transporte p\u00fablico urbano e nos sistemas modais de transporte interestadual de cargas e passageiros.</p>\n\n<p>Al\u00e9m desses setores, ela tamb\u00e9m tem que ser feita na ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o e na de bens de consumo dur\u00e1veis, nas ind\u00fastrias qu\u00edmicas fina e de base, na ind\u00fastria de papel e celulose, na minera\u00e7\u00e3o, na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, nos servi\u00e7os de sa\u00fade e na agropecu\u00e1ria.</p>\n<!--/*-->\n<div class=\"embed-container\"></div>\n\n<h2><br />\nEmiss\u00e3o de gases</h2>\n\n<p>Segundo o decreto, caber\u00e1 aos Minist\u00e9rios do Meio Ambiente e da Economia o papel de propor esses planos com metas gradativas para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es, mensur\u00e1veis e verific\u00e1veis, consideradas as especificidades dos agentes setoriais, levando em conta, dentre outros crit\u00e9rios, os n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases.</p>\n\n<p>O texto afirma que os setores envolvidos ter\u00e3o um prazo de 180 dias, a partir da publica\u00e7\u00e3o do decreto, para indicar \u201cproposi\u00e7\u00f5es para o estabelecimento de curvas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, considerado o objetivo de longo prazo de neutralidade clim\u00e1tica\u201d. O prazo poder\u00e1 ser prorrogado igual per\u00edodo.</p>\n\n<p>Ainda de acordo com o texto, os planos dever\u00e3o ser aprovados por um comit\u00ea interministerial que trata da mudan\u00e7a do clima e do crescimento verde.</p>\n\n<p>J\u00e1 o Sistema Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Emiss\u00f5es de Gases de Efeito Estufa (Sinare) tem por finalidade ser uma \u201ccentral \u00fanica de registro de emiss\u00f5es, remo\u00e7\u00f5es, redu\u00e7\u00f5es e compensa\u00e7\u00f5es de gases de efeito estufa e de atos de com\u00e9rcio, de transfer\u00eancias, de transa\u00e7\u00f5es e de aposentadoria de cr\u00e9ditos certificados de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es\u201d, que, pelo decreto, dever\u00e1 ter mecanismos de integra\u00e7\u00e3o com o mercado regulado internacional.</p>\n\n<p>Tamb\u00e9m caber\u00e1 aos dois minist\u00e9rios elaborar regras sobre o registro, padr\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o, credenciamento de certificadoras e centrais de cust\u00f3dia e a implementa\u00e7\u00e3o, a operacionaliza\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o do Sinare.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-20T14:19:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2022-05/decreto-regulamenta-mercado-de-carbono",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/poluicao.jpg"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2022/05/19/governo-edita-decreto-que-regulamenta-mercado-de-creditos-de-carbono-no-brasil.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Governo edita decreto que regulamenta mercado de cr\u00e9ditos de carbono no Brasil",
                    "resumo": "Segundo governo, foco \u00e9 exportar cr\u00e9ditos a pa\u00edses e empresas que precisam compensar emiss\u00f5es para cumprir compromissos de neutralidade de carbono.  O governo federal publicou nesta quinta-feira (19), em edi\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do \"Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o\" (DOU), um decreto para regulamentar o mercado de cr\u00e9dito de carbono no pa\u00eds. \nO mercado de cr\u00e9dito de carbono \u00e9 um sistema de compensa\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o de carbono ou outros gases de efeito estufa (GEE). Os cr\u00e9ditos s\u00e3o gerados pelas empresas que diminuem suas emiss\u00f5es e podem vender esses ativos para empresas e pa\u00edses que n\u00e3o atingiram suas metas de redu\u00e7\u00e3o destes.\nEntenda o que \u00e9 o mercado de carbono\nSegundo o governo, o foco da regulamenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a exporta\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, especialmente a pa\u00edses e empresas que precisam compensar emiss\u00f5es para cumprir com compromissos de neutralidade de carbono. \nEntenda o que \u00e9 o mercado de carbono\nAs regras tamb\u00e9m instituem o cr\u00e9dito de metano, unidades de estoque de carbono, e o sistema de registro nacional de emiss\u00f5es e redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es e de transa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos.  \nTamb\u00e9m ser\u00e1 poss\u00edvel registrar a pegada carbono dos produtos, processos e atividades \u2013 que \u00e9 a quantidade total de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa que s\u00e3o emitidos de maneira direta ou indireta por produtos ou servi\u00e7os ao longo do seu ciclo de vida. \nCom o decreto, tamb\u00e9m poder\u00e3o ser comercializados os cr\u00e9ditos de carbono de vegeta\u00e7\u00e3o nativa \u2013 que pode ser gerado em 280 milh\u00f5es de hectares em propriedades rurais, o carbono do solo \u2013 fixado durante o processo produtivo, e o carbono azul \u2013 presente em \u00e1reas marinhas e fluviais. \nA publica\u00e7\u00e3o do decreto foi anunciada pelo ministro do Meio Ambiente, Joaquim Leite, na quarta-feira (18) durante congresso sobre o mercado de carbono. \nO decreto estabelece tamb\u00e9m os procedimentos para a elabora\u00e7\u00e3o dos Planos Setoriais de Mitiga\u00e7\u00e3o das Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e institui o Sistema Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Emiss\u00f5es de Gases de Efeito Estufa (Sinare). \nOs Planos Setoriais de Mitiga\u00e7\u00e3o das Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas dever\u00e3o estabelecer metas gradativas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es por sumidouros de gases de efeito estufa. \nOs planos ser\u00e3o propostos pelos minist\u00e9rios do Meio Ambiente, da Economia ou por outras pastas setoriais relacionadas. \nJ\u00e1 o Sinare ser\u00e1 uma central \u00fanica de registro de emiss\u00f5es, remo\u00e7\u00f5es, redu\u00e7\u00f5es e compensa\u00e7\u00f5es de gases de efeito estufa e de atos de com\u00e9rcio, de transfer\u00eancias, de transa\u00e7\u00f5es e de aposentadoria de cr\u00e9ditos certificados de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es. ",
                    "data_publ": "2022-05-20T01:33:03",
                    "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2022/05/19/governo-edita-decreto-que-regulamenta-mercado-de-creditos-de-carbono-no-brasil.ghtml",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628664cd416eb90add000140",
                    "fonte": "R7 (Pol\u00edtica)",
                    "titulo": "Governo deve publicar decreto que regulamenta mercado de carbono",
                    "resumo": "C\u00e1lculos feitos pela equipe econ\u00f4mica mostram que o Brasil pode ganhar at\u00e9 US$ 100 bilh\u00f5es em receitas com a medida at\u00e9 2030",
                    "data_publ": "2022-05-19T15:49:00",
                    "link": "http://noticias.r7.com/politica/governo-deve-publicar-decreto-que-regulamenta-mercado-de-carbono-19052022",
                    "img": "https://img.r7.com/images/joaquim-leite-novo-ministro-meio-ambiente-23062021183851060"
                },
                "importancia": 0.2
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2022/05/18/governo-edita-decreto-que-regulamenta-mercado-de-carbono-diz-ministro-do-meio-ambiente.ghtml",
                    "fonte": "G1 (Economia)",
                    "titulo": "Governo edita decreto que regulamenta mercado de carbono, diz ministro do Meio Ambiente",
                    "resumo": "<img src=\"https://s2.glbimg.com/d-9lwZLvVvkwCIG5mPxRiK3d7xo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/i/FrzO68QoOiONYZYpL54A/ministros.jpeg\" /><br />   An\u00fancio foi feito durante congresso realizado no Rio de Janeiro pouco depois do Banco do Brasil divulgar lan\u00e7amento de fundo de investimento em carbono. Ministros Joaquim Leite, do Meio Ambiente, e Paulo Guedes, da Economia, durante o congresso Mercado Global de Carbono, realizado no Rio de Janeiro\nDivulga\u00e7\u00e3o\nO Governo Federal deve publicar, ainda nesta quarta-feira (18), um decreto para regulamentar o mercado de cr\u00e9dito de carbono no pa\u00eds. A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada, pela manh\u00e3, pelo ministro do Meio Ambiente, Joaquim Leite.\n\u201cCom base na pol\u00edtica de mudan\u00e7a no clima, criamos hoje um mercado regulado de carbono. Em decreto a ser publicado hoje ao longo do dia, trazemos o conceito de cr\u00e9dito de carbono. Isso trar\u00e1 instrumentos para a monetiza\u00e7\u00e3o de ativos\u201d, anunciou o ministro durante a abertura do congresso Mercado Global de Carbono, realizado no Rio de Janeiro. \nPouco antes do discurso de Leite, o presidente do Banco do Brasil, Fausto de Andrade Ribeiro, havia anunciado o lan\u00e7amento de um fundo de investimento multimercado em cr\u00e9dito de carbono, al\u00e9m de outras medidas de incentivo \u00e0 economia verde. \nO congresso, organizado pela Petrobras e o Banco do Brasil, com apoio institucional do Banco Central e do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, reuniu cerca de 100 l\u00edderes de grandes empresas, nacionais e internacionais para debaterem estrat\u00e9gias corporativas e projetos para impulsionar os neg\u00f3cios verdes, com foco em inova\u00e7\u00e3o e sustentabilidade. \nProje\u00e7\u00e3o do Brasil como pot\u00eancia\nO ministro da Economia, Paulo Guedes, afirmou durante o congresso que o Brasil passa a ser reconhecido no cen\u00e1rio global como \u201cpot\u00eancia verde, energ\u00e9tica e alimentar\u201d.  Ao lado do ministro Joaquim Leite, ele comandou o primeiro debate do evento.\nGuedes sugeriu que, no passado, o Brasil era visto como um problema ambiental, mas que, atualmente, \u201cesse cen\u00e1rio mudou nos ambientes de decis\u00e3o\u201d.\n\u201cO Brasil j\u00e1 \u00e9 verde e digital. Ent\u00e3o, essa consci\u00eancia que n\u00f3s estamos tomando da nossa for\u00e7a como pot\u00eancia verde, pot\u00eancia energ\u00e9tica e pot\u00eancia alimentar, \u00e9 a mesma ficha que est\u00e1 caindo l\u00e1 fora. Eles est\u00e3o olhando pra gente e dizendo que o Brasil \u00e9 a chave para esse futuro\u201d.\nSegundo o ministro, a pandemia e a guerra na Ucr\u00e2nia favoreceram essa mudan\u00e7a da perspectiva brasileira no cen\u00e1rio internacional. \n\u201cCom a pandemia, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos feito um mergulho no futuro digital. Com a guerra, a invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, n\u00f3s tamb\u00e9m mergulhamos no futuro da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica \u2013 \u00e9 como se tivesse passado um filme e n\u00f3s fomos lan\u00e7ados 100 anos \u00e0 frente\u201d, disse.",
                    "data_publ": "2022-05-18T15:28:38",
                    "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2022/05/18/governo-edita-decreto-que-regulamenta-mercado-de-carbono-diz-ministro-do-meio-ambiente.ghtml",
                    "img": "https://s2.glbimg.com/d-9lwZLvVvkwCIG5mPxRiK3d7xo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/i/FrzO68QoOiONYZYpL54A/ministros.jpeg"
                },
                "importancia": 0.2
            }
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "subclusters": [
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628ce80719d22455a7000061",
                    "fonte": "R7 (Economia)",
                    "titulo": "Caixa paga Aux\u00edlio Brasil para benefici\u00e1rios com NIS final cinco",
                    "resumo": "<p>A Caixa Econ\u00f4mica Federal paga nesta ter\u00e7a-feira (24) a parcela de maio do Aux\u00edlio Brasil aos benefici\u00e1rios com N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o Social (NIS) de final 5</p>",
                    "data_publ": "2022-05-24T14:09:14",
                    "link": "https://www.jornalcontabil.com.br/caixa-paga-auxilio-brasil-para-beneficiarios-com-nis-final-cinco/",
                    "img": "https://img.r7.com/images/auxilio-brasil-scaled-43-24052022111330314"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1461497 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Caixa paga Aux\u00edlio Brasil para benefici\u00e1rios com NIS final 5",
                    "resumo": "<p>A Caixa Econ\u00f4mica Federal paga nesta ter\u00e7a-feira (24) a parcela de maio do Aux\u00edlio Brasil aos benefici\u00e1rios com N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o Social (NIS) de final 5. O valor m\u00ednimo do benef\u00edcio \u00e9 R$ 400. As datas seguem o modelo do Bolsa Fam\u00edlia, que pagava nos dez \u00faltimos dias \u00fateis do m\u00eas.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1461497&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1461497&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>O benefici\u00e1rio poder\u00e1 consultar informa\u00e7\u00f5es sobre datas de pagamento, valor do benef\u00edcio e composi\u00e7\u00e3o das parcelas em dois aplicativos: <a href=\"https://www.caixa.gov.br/atendimento/aplicativos/auxilio-brasil/Paginas/default.aspx#como-baixar\" target=\"_blank\">Aux\u00edlio Brasil</a>, desenvolvido para o programa social, e <a href=\"https://www.caixa.gov.br/caixatem/Paginas/default.aspx\" target=\"_blank\">Caixa Tem</a>, usado para acompanhar as contas poupan\u00e7a digitais do banco.</p>\n\n<p>Atualmente, 17,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias s\u00e3o atendidas pelo programa. No in\u00edcio do ano, 3 milh\u00f5es foram inclu\u00eddas.</p>\n\n<h2>Benef\u00edcios b\u00e1sicos</h2>\n\n<p>O Aux\u00edlio Brasil tem tr\u00eas benef\u00edcios b\u00e1sicos e seis suplementares, que podem ser adicionados caso o benefici\u00e1rio consiga emprego ou tenha filho que se destaque em competi\u00e7\u00f5es esportivas, cient\u00edficas ou acad\u00eamicas.</p>\n\n<p>Podem receber o benef\u00edcio fam\u00edlias com renda per capita at\u00e9 R$ 100, consideradas em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, e at\u00e9 R$ 200, em condi\u00e7\u00e3o de pobreza.</p>\n\n<h2>Benef\u00edcio permanente</h2>\n\n<p>Na semana passada, o presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2022-05/presidente-sanciona-mp-que-torna-auxilio-brasil-de-r-400-permanente\" target=\"_blank\">sancionou a medida provis\u00f3ria</a> que torna o Aux\u00edlio Brasil de R$ 400 um benef\u00edcio permanente. A san\u00e7\u00e3o foi publicada no <em>Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o</em>.</p>\n\n<p>A proposta inicial do governo federal previa que esse valor valesse apenas at\u00e9 dezembro de 2022. Os parlamentares, no entanto, decidiram tornar o valor permanente, e o texto <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2022-05/senado-aprova-mp-com-piso-permanente-de-r-400-para-auxilio-brasil\" target=\"_blank\">aprovado pelo Senado</a>, no \u00faltimo dia 4, j\u00e1 tornava o piso de R$ 400 permanente com a inclus\u00e3o de uma esp\u00e9cie de complemento ao valor do Aux\u00edlio Brasil. Antes, o benef\u00edcio tinha o t\u00edquete m\u00e9dio de R$ 224.</p>\n\n<p>De acordo com a Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o governo gasta cerca de R$ 47,5 bilh\u00f5es anuais s\u00f3 com o volume regular do Aux\u00edlio Brasil. A estimativa \u00e9 de que o governo precise desembolsar outros R$ 41 bilh\u00f5es por ano para bancar o valor complementar ao benef\u00edcio.</p>\n\n<p>\u201cA san\u00e7\u00e3o presidencial \u00e9 importante para efetivar o Programa Aux\u00edlio Brasil, tornando-o perene \u00e0 sociedade, mitigando o gargalo financeiro relativo aos mais necessitados\u201d, disse a pasta.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-24T11:47:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/caixa-paga-auxilio-brasil-para-beneficiarios-com-nis-final-5",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220043_1.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "r7:article:628ba49543527f7fed00548d",
                    "fonte": "R7",
                    "titulo": "Caixa paga parcela do Aux\u00edlio Brasil para Benefici\u00e1rios de NIS final quatro",
                    "resumo": "<p>A Caixa Econ\u00f4mica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de maio do Aux\u00edlio Brasil aos benefici\u00e1rios com N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o Social (NIS) de final 4</p>",
                    "data_publ": "2022-05-23T15:13:09",
                    "link": "https://www.jornalcontabil.com.br/caixa-paga-parcela-do-auxilio-brasil-para-beneficiarios-de-nis-final-quatro/",
                    "img": ""
                },
                "importancia": 0.25
            },
            {
                "evento": {
                    "id": "1461321 at https://agenciabrasil.ebc.com.br",
                    "fonte": "Ag\u00eancia Brasil (Economia)",
                    "titulo": "Caixa paga parcela do Aux\u00edlio Brasil para Benefici\u00e1rios NIS final 4",
                    "resumo": "<p>A Caixa Econ\u00f4mica Federal paga nesta segunda-feira (23) a parcela de maio do Aux\u00edlio Brasil aos benefici\u00e1rios com N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o Social (NIS) de final 4. O valor m\u00ednimo do benef\u00edcio \u00e9 R$ 400. As datas seguem o modelo do Bolsa Fam\u00edlia, que pagava nos dez \u00faltimos dias \u00fateis do m\u00eas.<img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1461321&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /><img src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1461321&amp;o=rss\" style=\"width: 1px; height: 1px; display: inline;\" /></p>\n\n<p>O benefici\u00e1rio poder\u00e1 consultar informa\u00e7\u00f5es sobre datas de pagamento, valor do benef\u00edcio e composi\u00e7\u00e3o das parcelas em dois aplicativos: Aux\u00edlio Brasil, desenvolvido para o programa social, e Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupan\u00e7a digitais do banco.</p>\n\n<p>Atualmente, 17,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias s\u00e3o atendidas pelo programa. No in\u00edcio do ano, 3 milh\u00f5es foram inclu\u00eddas.</p>\n\n<h2>Benef\u00edcios b\u00e1sicos</h2>\n\n<p>O Aux\u00edlio Brasil tem tr\u00eas benef\u00edcios b\u00e1sicos e seis suplementares, que podem ser adicionados caso o benefici\u00e1rio consiga emprego ou tenha filho que se destaque em competi\u00e7\u00f5es esportivas, cient\u00edficas ou acad\u00eamicas.</p>\n\n<p>Podem receber o benef\u00edcio fam\u00edlias com renda per capita at\u00e9 R$ 100, consideradas em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, e at\u00e9 R$ 200, em condi\u00e7\u00e3o de pobreza.</p>\n\n<h2>Benef\u00edcio permanente</h2>\n\n<p>Na semana passada, o presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, sancionou a medida provis\u00f3ria que torna o Aux\u00edlio Brasil de R$ 400 um benef\u00edcio permanente. A san\u00e7\u00e3o foi publicada no <a href=\"https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/lei-n-14.342-de-18-de-maio-de-2022-400975521\" target=\"_blank\"><em>Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o</em></a>.</p>\n\n<p>A proposta inicial do governo federal previa que esse valor valesse apenas at\u00e9 dezembro de 2022. Os parlamentares, no entanto, decidiram tornar o valor permanente, e o texto aprovado pelo <a href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2022-05/senado-aprova-mp-com-piso-permanente-de-r-400-para-auxilio-brasil\" target=\"_blank\">Senado</a>, no \u00faltimo dia 4, j\u00e1 tornava o piso de R$ 400 permanente com a inclus\u00e3o de uma esp\u00e9cie de complemento ao valor do Aux\u00edlio Brasil. Antes, o benef\u00edcio tinha o t\u00edquete m\u00e9dio de R$ 224.</p>\n\n<p>De acordo com a Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o governo gasta cerca de R$ 47,5 bilh\u00f5es anuais s\u00f3 com o volume regular do Aux\u00edlio Brasil. A estimativa \u00e9 que o governo precise desembolsar outros R$ 41 bilh\u00f5es por ano para bancar o valor complementar ao benef\u00edcio.</p>\n\n<p>\u201cA san\u00e7\u00e3o presidencial \u00e9 importante para efetivar o Programa Aux\u00edlio Brasil, tornando-o perene \u00e0 sociedade, mitigando o gargalo financeiro relativo aos mais necessitados\u201d, disse a pasta.</p>",
                    "data_publ": "2022-05-23T12:18:00",
                    "link": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2022-05/caixa-paga-parcela-do-auxilio-brasil-para-beneficiarios-nis-final-4",
                    "img": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/predio_da_caixa_economica_federal_170120182639.jpg"
                },
                "importancia": 0.25
            }
        ]
    }
]